const preguntas = [
  {
    "id": "1",
    "question": "¿Qué es una intranet?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Una red de computadoras que conecta diferentes sucursales de la misma empresa.",
    "incorrect_answers": [
      "Una red de computadoras que conecta diferentes empresas.",
      "Una red de computadoras que conecta diferentes países.",
      "Una red que da acceso a Internet."
    ]
  },
  {
    "id": "2",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones sobre Internet es correcta?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Internet es una red mundial de computadoras interconectadas.",
    "incorrect_answers": [
      "Internet se basa en una infraestructura física centralizada.",
      "Internet permite la comunicación solo entre computadoras de una misma red local.",
      "Internet permite el acceso a los recursos de red locales de una empresa."
    ]
  },
  {
    "id": "3",
    "question": "¿Qué protocolo se utiliza para enviar y recibir correos electrónicos?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "SMTP",
    "incorrect_answers": [
      "FTP",
      "HTTP",
      "SSH"
    ]
  },
  {
    "id": "4",
    "question": "¿Qué significa la sigla FTP en informática?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "File Transfer Protocol.",
    "incorrect_answers": [
      "File Tracking Process.",
      "File Testing Program.",
      "Fast Transfer Protocol."
    ]
  },
  {
    "id": "5",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es un servicio de correo electrónico?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Gmail",
    "incorrect_answers": [
      "Word",
      "Excel",
      "Access"
    ]
  },
  {
    "id": "6",
    "question": "¿Qué función tiene un servidor DNS en Internet?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Traducir nombres de dominio a direcciones IP.",
    "incorrect_answers": [
      "Controlar el acceso a los sitios web.",
      "Enviar correos electrónicos.",
      "Sincronizar fecha y hora entre diferentes sistemas."
    ]
  },
  {
    "id": "7",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es un navegador web?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Chrome.",
    "incorrect_answers": [
      "Word.",
      "Excel.",
      "Netflix."
    ]
  },
  {
    "id": "8",
    "question": "¿Qué es un hipervínculo?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Un enlace que permite navegar entre páginas web.",
    "incorrect_answers": [
      "Un archivo adjunto en un correo electrónico.",
      "Una imagen en un documento de texto.",
      "Un atajo de teclado."
    ]
  },
  {
    "id": "9",
    "question": "¿Cuál de los siguientes protocolos se utiliza para acceder a páginas web?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "HTTP.",
    "incorrect_answers": [
      "HTML.",
      "FTP .",
      "SMTP."
    ]
  },
  {
    "id": "10",
    "question": "¿Qué significa la sigla URL en informática?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Uniform Resource Locator.",
    "incorrect_answers": [
      "Universal Routing Label.",
      "User Registration Language.",
      "User Resource Label."
    ]
  },
  {
    "id": "11",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es un cliente de correo electrónico?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Outlook.",
    "incorrect_answers": [
      "Photoshop.",
      "PowerPoint.",
      "Paint."
    ]
  },
  {
    "id": "12",
    "question": "¿ En cual de los siguientes prefijos el coste integro es asumido por el propietario de la línea?.",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "800.",
    "incorrect_answers": [
      "700.",
      "500.",
      "600."
    ]
  },
  {
    "id": "13",
    "question": "La tarificación la realiza:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "El operador telefónico.",
    "incorrect_answers": [
      "El propio teléfono.",
      "La centralita.",
      "Ninguno de los anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "14",
    "question": "Las instalaciones individuales de tarificación sirven para:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Controlar el consumo telefónico a nivel privado.",
    "incorrect_answers": [
      "Tarificar las llamadas nacionales.",
      "Tarificar las llamadas internacionales.",
      "Controlar las llamadas entre fijos y móviles."
    ]
  },
  {
    "id": "15",
    "question": "El precio para llamar a la línea 905 es de :",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Entre 0,15 euros y 0,60 euros por minuto.",
    "incorrect_answers": [
      "Entre 0,07 euros y 0,60 euros por minuto.",
      "Entre 0,04 euros y 0,62 euros por minuto.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "16",
    "question": "El prefijo 00800 se utiliza para:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Llamada internacional Europea Gratuita.",
    "incorrect_answers": [
      "Llamada de coste compartido.",
      "Llamada a cobreo revertido automáticos.",
      "Llamadas a servicios públicos."
    ]
  },
  {
    "id": "17",
    "question": "El prefijo conocido como numero universal es el:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "902.",
    "incorrect_answers": [
      "800.",
      "901.",
      "905."
    ]
  },
  {
    "id": "18",
    "question": "De norma general, el coste de una llamada telefónica al 902 lo asume:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "El que realiza la llamada.",
    "incorrect_answers": [
      "El que acepta la llamada.",
      "Indistintamente por elección.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "19",
    "question": "El servicio de información internacional se obtiene llamando al:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "025",
    "incorrect_answers": [
      "205",
      "002",
      "005"
    ]
  },
  {
    "id": "20",
    "question": "Cuando realizamos una llamada internacional a través a través del servicio automático debemos:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Marcar 00, después del indicativo del país y por último el número que deseamos precedido del indicativo de\nla localidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Marcar el indicativo del País, después el 00 y por último el número que deseamos.",
      "Marcar 00, después el número que deseamos precedido del indicativo de la localidad, y por último el\nindicativo del país.",
      "Marcar el indicativo del país precedido del número que deseamos."
    ]
  },
  {
    "id": "21",
    "question": "Las redes internacionales pueden ser:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Submarinas y Terrestres.",
      "Terrestres y Vía satélite.",
      "Vía satélite y submarinas."
    ]
  },
  {
    "id": "22",
    "question": "En función de su distribución geográfica, podemos distinguir entre redes:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Urbanas.",
      "Interurbanas.",
      "Internacionales."
    ]
  },
  {
    "id": "23",
    "question": "La tensión o señal que nos entrega el micrófono sin que exista ningún sonido incidiendo sobre él es:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "El ruido de fondo.",
    "incorrect_answers": [
      "La gama dinámica.",
      "La sensibilidad.",
      "La fidelidad"
    ]
  },
  {
    "id": "24",
    "question": "Son micrófonos por presión de zona que producen una vibración como las pastillas de una guitarra eléctrica, los\nmicrófonos:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "PZM.",
    "incorrect_answers": [
      "Cerámicos.",
      "De carbón.",
      "Electroestático."
    ]
  },
  {
    "id": "25",
    "question": "El sonido audible tiene un espectro que se encuentra entre:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Los 20 Hz y 20.000 Hz (20KHz).",
    "incorrect_answers": [
      "Los 0Hz y 10.000 Hz (10KHz).",
      "Los 10 Hz y 10.000Hz (10KHz).",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "26",
    "question": "Las características del sonido que percibe el ser humano se distinguen en:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Nivel de intensidad, tono y timbre.",
    "incorrect_answers": [
      "Nivel de intensidad y sonido audible.",
      "Nivel de intensidad y tono de timbre",
      "Sonido audible, timbre."
    ]
  },
  {
    "id": "27",
    "question": "Capta el sonido por las dos caras los micrófonos:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Gradiante de presión.",
    "incorrect_answers": [
      "De presión.",
      "Parabólicos.",
      "De cañón."
    ]
  },
  {
    "id": "28",
    "question": "Los amplificadores que tiene una región de corriente libre cero que es más del 50% del suministro total de voltaje,\nson los de clase:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "C.",
    "incorrect_answers": [
      "B.",
      "D.",
      "A."
    ]
  },
  {
    "id": "29",
    "question": "Los altavoces que se basan en una placa cargada eléctricamente que ejerce de diafragma y se mueve por la\nfuera electrostática que se produce al virar la carga de las dos placas entre las que se encuentra, son los:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Electroestáticos",
    "incorrect_answers": [
      "Electrodinámicos.",
      "Dinámicos.",
      "Piezoeléctricos."
    ]
  },
  {
    "id": "30",
    "question": "Aquellos amplificadores que reciben una pequeña alimentación constante, independiente de las entradas, en\nsuma a laque será producida en función de la señal, son de clase:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "AB.",
    "incorrect_answers": [
      "AC.",
      "BC.",
      "CA."
    ]
  },
  {
    "id": "31",
    "question": "Los micrófonos de cañón:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Tienen gran direccionalidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Concentran todas las ondas y las manda al micrófono o cápsula captora.",
      "Tienen la captación de sonido en forma de 8.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "32",
    "question": "Los micrófonos parabólicos son:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Unidireccionales.",
    "incorrect_answers": [
      "Bidireccionales.",
      "Omnidireccionales.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "33",
    "question": "Los micrófonos de presión se caracterizan por:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Su membrana o diafragma se encuentra en una cavidad cerrada.",
    "incorrect_answers": [
      "Capta el sonido por las dos caras.",
      "Ser unidireccionales.",
      "Tener gran direccionalidad."
    ]
  },
  {
    "id": "34",
    "question": "¿Los usuarios sin derecho a la asistencia sanitaria podrán acceder a los servicios sanitarios?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Sí, como pacientes privados.",
    "incorrect_answers": [
      "Sí.",
      "No.",
      "Nunca."
    ]
  },
  {
    "id": "35",
    "question": "¿Quiénes serán los titulares de la Tarjeta Sanitaria Canaria?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Los residentes empadronados en cualquier municipio de las islas y acrediten derecho a la asistencia\nsanitaria.",
    "incorrect_answers": [
      "Los residentes empadronados en cualquier comunidad autónoma y acrediten derecho a la asistencia\nsanitaria.",
      "Los que acrediten derecho a la asistencia sanitaria.",
      "Los residentes en cualquier municipio de las Islas."
    ]
  },
  {
    "id": "36",
    "question": "El documento de inclusión temporal expedido por el S.C.S. será expedido a solicitud de:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Oficio o a instancias del interesado.",
    "incorrect_answers": [
      "Oficio.",
      "A instancias del interesado.",
      "Por el I.N.S.S"
    ]
  },
  {
    "id": "37",
    "question": "¿Qué documentos deberemos presentar para obtener la Tarjeta Sanitaria Canaria?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "D.N.I. , documento acreditativo del derecho a la asistencia sanitaria y certificado de residencia.",
    "incorrect_answers": [
      "Solo documento acreditativo del derecho a la asistencia sanitaria.",
      "D.N.I. y documento acreditativo del derecho a la asistencia sanitaria.",
      "Documento acreditativo del derecho a la asistencia sanitaria y certificado de residencia."
    ]
  },
  {
    "id": "38",
    "question": "La tarjeta sanitaria individual es el documento mediante el que, como regla general, se facilita el acceso de la\npoblación a :",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Las prestaciones de la atención sanitaria que proporciona el Sistema Nacional de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "A la atención en los centros solo Atención Primaria.",
      "A la atención en los centros solo de Atención Especializada.",
      "Solo a la receta electrónica."
    ]
  },
  {
    "id": "39",
    "question": "¿Quién puede solicitar la A/A en la tarjeta sanitaria individual?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Pacientes que, en términos generales, presentan situaciones de mayor vulnerabilidad .",
    "incorrect_answers": [
      "Cualquier paciente que pertenezca al Sistema Nacional de Salud.",
      "Cualquier paciente que pertenezca al Servicio Canario de Salud.",
      "Solo se emite de oficio por el Servicio Canario de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "40",
    "question": "¿Cuál es el organismo competente para la expedición de la Tarjeta Sanitaria Canaria?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "El Servicio Canario de Salud.",
    "incorrect_answers": [
      "La Consejería de Sanidad.",
      "El Ministerio de Sanidad.",
      "Los Centros de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "41",
    "question": "¿Quiénes podrán ser incluidos en el documento de inclusión temporal?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Embarazadas y menores de 18 años extranjeros no residentes.",
    "incorrect_answers": [
      "Cualquier extranjero que llegue a Canarias.",
      "Ciudadanos que tengan Mutua o seguro privados.",
      "Nadie puede ser incluido sin ser de la CCAA de canarias."
    ]
  },
  {
    "id": "42",
    "question": "La Ley Orgánica 15/1999, de Protección de Datos de Carácter Personal (en adelante LOPDCP) tiene por objeto\ngarantizar y proteger, en lo que concierne al tratamiento de los datos personales:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Las libertades públicas y los derechos fundamentales de las personas física.",
    "incorrect_answers": [
      "Las libertades públicas de las personas físicas.",
      "Los derechos fundamentales de las personas físicas y jurídicas.",
      "Las libertades públicas y los derechos fundamentales de las personas físicas y jurídicas ."
    ]
  },
  {
    "id": "43",
    "question": "A los efectos de la LOPDCP se entenderá por \"Afectado o interesado\":",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Persona física titular de los datos que sean objeto del tratamiento.",
    "incorrect_answers": [
      "Persona física o jurídica titular de los datos que sean objeto del tratamiento.",
      "Persona física titular de los datos personales .",
      "Persona física o jurídica titular de los datos personales."
    ]
  },
  {
    "id": "44",
    "question": "El ámbito especial de protección de la LOPDCP es:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "El honor e intimidad personal y familiar de las personas física.",
    "incorrect_answers": [
      "El honor de las personas físicas.",
      "El honor de las personas físicas y jurídicas.",
      "El honor e intimidad personal de las personas físicas."
    ]
  },
  {
    "id": "45",
    "question": "Cuando el responsable del tratamiento de datos personales no esté establecido en el territorio de la Unión\nEuropea y utilice en el tratamiento de datos medios situados en territorio español, deberá designar (salvo que\ntales medios se utilicen con fines de trámite):",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Un representante en España.",
    "incorrect_answers": [
      "Un delegado.",
      "Un representante internacional.",
      "Un delegado en España."
    ]
  },
  {
    "id": "46",
    "question": "Cuando los datos de carácter personal no hayan sido recabados del interesado, éste deberá ser informado de\nforma expresa, precisa e inequívoca:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Por el responsable del fichero o su representante.",
    "incorrect_answers": [
      "Por el responsable del fichero.",
      "Por el representante del responsable del fichero.",
      "Por el responsable de la recogida de datos."
    ]
  },
  {
    "id": "47",
    "question": "A los efectos de la LOPDCP se entenderá por \"Datos de carácter personal\":",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Cualquier información concerniente a personas físicas identificadas o identificables.",
    "incorrect_answers": [
      "Cualquier información concerniente a personas físicas.",
      "Cualquier información concerniente a personas físicas o jurídicas.",
      "Cualquier información concerniente a personas físicas identificadas."
    ]
  },
  {
    "id": "48",
    "question": "El régimen de protección de los datos de carácter personal que se establece en la LOPDCP no será de aplicación\na los ficheros mantenidos por:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Personas físicas en el ejercicio de actividades exclusivamente personales o domésticas.",
    "incorrect_answers": [
      "Personas físicas en el ejercicio de cualquier actividad.",
      "Personas físicas en el ejercicio de actividades exclusivamente personales.",
      "Personas físicas o jurídicas en el ejercicio de actividades exclusivamente personales o domésticas."
    ]
  },
  {
    "id": "49",
    "question": "A los efectos de la LOPDCP se entenderá por \"Fichero\":",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todo conjunto organizado de datos de carácter personal, cualquiera que fuere la forma o modalidad de su\ncreación, almacenamiento, organización y acceso.",
    "incorrect_answers": [
      "Todo conjunto organizado de datos de carácter personal.",
      "Todo conjunto organizado de datos de carácter personal, cualquiera que fuere la forma de su creación y\nacceso.",
      "Todo conjunto organizado de datos de carácter personal, cualquiera que fuere la modalidad de su creación,\norganización y acceso."
    ]
  },
  {
    "id": "50",
    "question": "A los efectos de la LOPDCP se entenderá por \"Tratamiento de datos\":",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Operaciones y procedimientos técnicos de carácter automatizado o no, que permitan la recogida, grabación,\nconservación, elaboración, modificación, bloqueo y cancelación, así como las cesiones de datos que\nresulten de comunicaciones, consultas, interconexiones y transferencias.",
    "incorrect_answers": [
      "Operaciones y procedimientos informáticos de carácter automatizado o no, que permitan la recogida,\ngrabación, conservación, elaboración, distribución, modificación, bloqueo y cancelación, así como las\ncesiones de datos que resulten de comunicaciones, consultas, interconexiones y transferencias.",
      "Operaciones y procedimientos técnicos de carácter informatizado o no, que permitan la recogida, grabación,\nconservación, transformación, elaboración, modificación, bloqueo y cancelación, así como las cesiones de\ndatos que resulten de comunicaciones, consultas, interconexiones y transferencias.",
      "Operaciones y procedimientos técnicos de carácter automatizado o no, que no permitan la recogida,\ngrabación, conservación, elaboración, modificación, bloqueo y cancelación, así como las cesiones de datos\nque resulten de comunicaciones, consultas, interconexiones y transferencia."
    ]
  },
  {
    "id": "51",
    "question": "A los efectos de la LOPDCP se entenderá por \"Responsable del fichero o tratamiento\":",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Persona física o jurídica, de naturaleza pública o privada, u órgano administrativo, que decida sobre la\nfinalidad, contenido y uso del tratamiento.",
    "incorrect_answers": [
      "Persona de naturaleza privada u órgano administrativo, que decida sobre la finalidad y uso del tratamiento.",
      "Persona física o jurídica, de naturaleza pública o privada, que decida sobre el contenido y uso del\ntratamiento.",
      "Persona de naturaleza pública o privada, u órgano administrativo, que decida sobre la finalidad, contenido y\nuso del tratamiento."
    ]
  },
  {
    "id": "52",
    "question": "A los efectos de la LOPDCP se entenderá por \"Procedimiento de disociación\":",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todo tratamiento de datos personales de modo que la información que se obtenga no pueda asociarse a\npersona identificada o identificable.",
    "incorrect_answers": [
      "Todo tratamiento de datos personales de modo que la información que se obtenga pueda asociarse a\npersona identificada.",
      "Todo tratamiento de datos personales de modo que la información que se obtenga no pueda asociarse a\npersona física o jurídica alguna.",
      "Todo tratamiento de datos personales de modo que la información que se obtenga pueda asociarse a\npersona identificada o identificable."
    ]
  },
  {
    "id": "53",
    "question": "¿Qué significa O.D.D.U.S?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Oficina Canaria de defensa de los Derechos de los Usuarios Sanitarios.",
    "incorrect_answers": [
      "Oficina Canaria de defensa del usuario consumidor.",
      "Oficina Canaria de defensa del medio Ambiente",
      "Oficina canaria de defensa de los derechos de los niños."
    ]
  },
  {
    "id": "54",
    "question": "La ODDUS es la unidad responsable del cumplimiento con efectividad del régimen de los derechos y deberes\nreconocidos a los usuarios del Sistema Canario de la Salud entre ellos :",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Atender, tramitar y resolver las reclamaciones, solicitudes, iniciativas y sugerencias de los usuarios\nsanitarios.",
    "incorrect_answers": [
      "Solo a tramitar y resolver reclamaciones y solicitudes.",
      "Solo a mediar entre la administración y usuarios con las reclamaciones.",
      "Solo tramita solicitudes, sugerencias e iniciativas."
    ]
  },
  {
    "id": "55",
    "question": "¿Quién nombra al jefe de la O.D.D.US?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "El Consejero de sanidad del Gobierno de Canarias.",
    "incorrect_answers": [
      "El Presidente del Gobierno de Canarias.",
      "Los Consejos de Salud.",
      "El Ministro de Sanidad."
    ]
  },
  {
    "id": "56",
    "question": "La contestación de una reclamación deber ser como máximo en:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Dos meses.",
    "incorrect_answers": [
      "Un mes.",
      "Tres meses.",
      "Cuatro meses."
    ]
  },
  {
    "id": "57",
    "question": "¿Cuál es el plazo para la resolución de las solicitudes?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Un mes.",
    "incorrect_answers": [
      "Dos mes.",
      "Tres meses.",
      "Cuatro meses."
    ]
  },
  {
    "id": "58",
    "question": "¿Qué son las Sugerencias?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Las comunicaciones de ideas concretas proporcionadas por los usuarios para la mejora de los servicios.",
    "incorrect_answers": [
      "La capacidad que tienen los usuarios para informar de como mejorar los servicios.",
      "Ideas de los usuarios para llevarlas a los Consejos de Salud de Zona.",
      "Un grupo de ideas donde se reúnen usuarios para la mejora de ciertos servicios."
    ]
  },
  {
    "id": "59",
    "question": "La posibilidad del usuario de efectuar discrepancia hacia la contestación a una reclamación o solicitud ,ante el\ntitular del órgano del que dependa la Oficina se harán dentro de:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "El mes siguiente a su notificación.",
    "incorrect_answers": [
      "A los dos meses siguientes de la notificación.",
      "A los tres meses siguientes de la notificación.",
      "No cabe esa posibilidad."
    ]
  },
  {
    "id": "60",
    "question": "La contestación de las reclamaciones y las respuestas de las solicitudes ,iniciativas y sugerencias planteadas por\nlos usuarios del Servicio Canario de Salud a través de la O.D.D.U.S que le correspondan en virtud de normativa\nespecifica ,será función de:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "La Secretaría General Técnica de la Consejería de Sanidad.",
    "incorrect_answers": [
      "El Consejero/a de Sanidad.",
      "El Director/a del Servicio Canario de salud.",
      "El Director de área del Servicio Canario de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "61",
    "question": "La Carta de Derechos y Deberes de los pacientes y usuarios sanitarios se regula por la Consejería de Sanidad\nen:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "La Orden del 28 de Febrero de 2005.",
    "incorrect_answers": [
      "La Orden del 23 de Febrero 2009.",
      "La Orden del 20 de Noviembre 1999.",
      "La Orden del 30 de Enero 2010."
    ]
  },
  {
    "id": "62",
    "question": "¿A quién corresponde la elaboración de las propuestas de contestación de las reclamaciones y solicitudes?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Al Jefe de la Oficina de la O.D.D.U.S.",
    "incorrect_answers": [
      "Al Director Gerente del Centro Sanitario.",
      "Al Director del Área de Salud.",
      "Al Consejero de Sanidad."
    ]
  },
  {
    "id": "63",
    "question": "¿Qué es el correo electrónico?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Un sistema de envío y recepción de mensajes digitales.",
    "incorrect_answers": [
      "Una red social.",
      "Un servicio de mensajería instantánea.",
      "Una plataforma de streaming."
    ]
  },
  {
    "id": "64",
    "question": "¿Qué es un antivirus?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Un programa para eliminar virus de una computadora.",
    "incorrect_answers": [
      "Un servicio de almacenamiento en la nube.",
      "Una aplicación de edición de imágenes.",
      "Una suite ofimática."
    ]
  },
  {
    "id": "65",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es un motor de búsqueda en Internet?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Google.",
    "incorrect_answers": [
      "Photoshop.",
      "Excel.",
      "Thunderbird."
    ]
  },
  {
    "id": "66",
    "question": "¿Cuál es el número de urgencias sanitarias del Servicio Canario de Salud?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "112.",
    "incorrect_answers": [
      "012.",
      "092.",
      "061."
    ]
  },
  {
    "id": "67",
    "question": "El margen desde el sonido más bajo hasta el más alto, que puede captar un micrófono es:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "La gama dinámica.",
    "incorrect_answers": [
      "El ruido de fondo.",
      "La fidelidad.",
      "La sensibilidad."
    ]
  },
  {
    "id": "68",
    "question": "A los efectos de la LOPDCP se entenderá por \"Cesión o comunicación de datos\":",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Toda revelación de datos realizada a una persona distinta del interesado.",
    "incorrect_answers": [
      "Toda revelación de datos realizada mediante sistemas informáticos.",
      "Toda revelación de datos realizada a una persona distinta del interesado, con o su consentimiento.",
      "Toda revelación de datos realizada a terceras personas."
    ]
  },
  {
    "id": "69",
    "question": "Los datos de carácter personal sólo se podrán recoger para su tratamiento, en relación con el ámbito y las\nfinalidades determinadas, explícitas y legítimas para la que se hayan obtenido sean:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Adecuados, pertinentes y no excesivos.",
    "incorrect_answers": [
      "Adecuados.",
      "Adecuados, convenientes y mínimos .",
      "Exactos, corroborables y no excesivos."
    ]
  },
  {
    "id": "70",
    "question": "Reglamentariamente se determinará el procedimiento por el que, por excepción, se decida el mantenimiento\nintegro de determinados datos, atendidos:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Los valores históricos, estadísticos o científicos de acuerdo con la legislación específica.",
    "incorrect_answers": [
      "Los valores que tengan de acuerdo con la legislación específica.",
      "Los valores históricos de acuerdo con la legislación específica .",
      "Los valores históricos, estadísticos, académicos o científicos de acuerdo con la legislación específica."
    ]
  },
  {
    "id": "71",
    "question": "El IRIS es:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Un servicio de comunicaciones de empresa prestado por Telefónica.",
    "incorrect_answers": [
      "Un servicio de asistencia.",
      "Una línea multiservicio de Telefónica.",
      "Un servicio de telefonía móvil."
    ]
  },
  {
    "id": "72",
    "question": "El prefijo utilizado para servicio de llamadas masivo o televoto, muy utilizado para conocer la opinión de la\naudiencia de los diferentes medios de comunicación, sobre temas de actualidad, es el :",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "905.",
    "incorrect_answers": [
      "704.",
      "705.",
      "908."
    ]
  },
  {
    "id": "73",
    "question": "Distinguiremos en la guía telefónica los organismos o dependencias que cuentan con centralita porque:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Se antepone un asterisco (*) delante del número de teléfono.",
    "incorrect_answers": [
      "Se coloca un asterisco (*) detrás del número de teléfono.",
      "El número de teléfono va precedido del símbolo D.",
      "Delante del número de teléfono se se antepone (C)."
    ]
  },
  {
    "id": "74",
    "question": "Se resuelven cuestiones relativas a impuesto y se facilita información de la declaración de la renta en el 012, a\ntravés del área de:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Tributos.",
    "incorrect_answers": [
      "Empleo.",
      "Educación .",
      "Familia."
    ]
  },
  {
    "id": "75",
    "question": "El teléfono 112, ¿ en cual de los siguientes idiomas atiende?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Español.",
      "Inglés.",
      "Alemán."
    ]
  },
  {
    "id": "76",
    "question": "Proporciona información sobre profesionales y empresas que se dedican a una actividad determinada:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Las paginas amarillas.",
    "incorrect_answers": [
      "Las páginas blancas.",
      "Las guías electrónicas.",
      "Las paginas blancas electrónicas."
    ]
  },
  {
    "id": "77",
    "question": "Haciendo referencia a las páginas blancas, señala la opción correcta:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Los clientes que dispongan de teléfono de texto diferente a un Terminal videotex, aparecerán con una S\nantepuesta al número de teléfono.",
    "incorrect_answers": [
      "El cliente cuyo número de teléfono esté precedido por la letra Z, prohíbe el uso de sus datos para fines de\npublicidad o prospección comercial.",
      "Los clientes que dispongan de teléfono de texto y tengan Terminal videotex, aparecerán con una F\nantepuesta al número de teléfono.",
      "Si es cliente del servicio de Telefax, procederá al número la letra V."
    ]
  },
  {
    "id": "78",
    "question": "Modifica el Reglamento sobre las condiciones para la prestación de servicios de comunicaciones electrónicas, el\nservicio universal y la protección de los usuarios, el Real Decreto:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "726/2011 de 20 de mayo.",
    "incorrect_answers": [
      "424/2011 de 15 de abril.",
      "725/2009, de 15 de abril.",
      "424/2005, de 15de abril."
    ]
  },
  {
    "id": "79",
    "question": "El prefijo de acceso a Internet, en el que no factura el operador de acceso, es el:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "909.",
    "incorrect_answers": [
      "908.",
      "902.",
      "901."
    ]
  },
  {
    "id": "80",
    "question": "En cada ejemplar de las guías telefónicas en las hojas iniciales se facilitará (señalar la falsa):",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Los datos estarán recogidos en un tipo de letra claro y de fácil lectura.",
    "incorrect_answers": [
      "Las direcciones postales y números telefónicos de los servicio públicos en materia de atención de urgencias.",
      "Instrucciones que indiquen como acceder y hacer uso de las guía telefónicas y del servicio telefónico\ndisponible al publico.",
      "Fecha completa de edición y actualización, así como nombre y dirección del editor."
    ]
  },
  {
    "id": "81",
    "question": "La Guía 11888 ofrece los servicio:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Farmacias de guardia próximas a tu domicilio.",
      "Resultados de la quiniela.",
      "Cartelera de cine para el próximo viernes."
    ]
  },
  {
    "id": "82",
    "question": "La instalación de megafonía se utiliza en las siguiente aplicaciones:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Salas de conferencias.",
      "Residencias.",
      "Estadios y pabellones deportivos."
    ]
  },
  {
    "id": "83",
    "question": "¿ A través de cual de los siguientes teléfonos se puede llamar al 012?.",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "922470012 ó 928301012.",
    "incorrect_answers": [
      "922239301 ó 928219030.",
      "922470012 ó 928219903.",
      "928301012 ó 9222239301."
    ]
  },
  {
    "id": "84",
    "question": "El servicio de teleasistencia domiciliaria sin unidad móvil:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Presta apoyo a los usuarios a través del centro de atención.",
    "incorrect_answers": [
      "Estará en comunicación permanente con e centro de atención a través de radio o telefonía móvil.",
      "Será completado con la atención presencial en los domicilio de los usuarios.",
      "Realiza llamadas de seguimiento a los usuarios con carácter periódico y en plazos no superiores a 30 días."
    ]
  },
  {
    "id": "85",
    "question": "Entre los tipos de tonos de llamada, el polifónico:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Consiste en varias notas musicales, sonando al mismo tiempo.",
    "incorrect_answers": [
      "Es una serie de notas musicales que suenan una a la vez.",
      "Es una grabación de audio, por lo general en un formato común.",
      "Es un tono de llamada creado al estilo Karaoke."
    ]
  },
  {
    "id": "86",
    "question": "Un fragmento de vídeo utilizado como tono de llamada es un tipo de tono de llamada:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Singtono.",
    "incorrect_answers": [
      "Mosquitono.",
      "Monofónico.",
      "Polifónico."
    ]
  },
  {
    "id": "87",
    "question": "El primer tipo de sistema telefónico de tecla fue:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "El sistema de control de tecla electromecánico compartido.",
    "incorrect_answers": [
      "El sistema de teclas independientes.",
      "El sistema PBX.",
      "El conjunto de teclas independientes."
    ]
  },
  {
    "id": "88",
    "question": "Entre los tipos de sistemas de teléfono más recientes se encuentran:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Sistemas híbridos de teléfonos de tecla.",
    "incorrect_answers": [
      "Sistema PBX.",
      "Sistema híbrido independiente.",
      "Sistema de control electrónico compartido."
    ]
  },
  {
    "id": "89",
    "question": "Los tonos DTMF representan los números:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "0-9.",
    "incorrect_answers": [
      "0-1.",
      "1-9.",
      "0-10."
    ]
  },
  {
    "id": "90",
    "question": "Un tipo de tono de llamada diseñado en una frecuencia especial que sólo puede ser oída por adolescentes y\nniños, es un tipo de noto de llamada:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Mosquitono.",
    "incorrect_answers": [
      "Singtone.",
      "Vedeo Ringtone.",
      "Polifónico."
    ]
  },
  {
    "id": "91",
    "question": "Entre las principales funciones de un sistema telefónico, nos encontramos con:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Llamadas conferencia.",
      "AutoAsistente",
      "Música en esperando."
    ]
  },
  {
    "id": "92",
    "question": "El tono de invitación a marcar es:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Tono continúo a 425Hz.",
    "incorrect_answers": [
      "Un tren de tonos a 425 Hz.",
      "Tono ocupado.",
      "Tono continúo a 575 Hz."
    ]
  },
  {
    "id": "93",
    "question": "Los tonos DTMF representan los símbolos:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "* y #.",
    "incorrect_answers": [
      "# y $.",
      "* y 0.",
      "*,# y @"
    ]
  },
  {
    "id": "94",
    "question": "En cuento al sistema de correo de voz Central, señala la opción falsa:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Tiene como función la de manejar gran volumen de varias líneas.",
    "incorrect_answers": [
      "Pueden incluir personalización o automatización de mensajes para las distintas extensiones.",
      "Se podrá recoger el correo de voz desde cualquier teléfono o ubicación.",
      "Suelen tener número o PIN para permitir el uso o revisar el correo de voz desde casa."
    ]
  },
  {
    "id": "95",
    "question": "Una grabación de audio, en un formato común, tal como MP3, AAC, WMA, es un:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "True tone.",
    "incorrect_answers": [
      "Sing tone.",
      "Video Ringtone.",
      "Tono polifónico."
    ]
  },
  {
    "id": "96",
    "question": "El método de Sistema Telefónico de Tecla que se utiliza actualmente, es:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "El sistema PBX.",
    "incorrect_answers": [
      "El sistema de control de tecla electrónico.",
      "Conjunto de teclas independientes.",
      "Sistema híbrido PBX."
    ]
  },
  {
    "id": "97",
    "question": "Entre los tipos de comunicación que existen están.",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Según el medio de propagación.",
      "Según la movilidad del terminar.",
      "Según el tipo de señal que transmite."
    ]
  },
  {
    "id": "98",
    "question": "¿Cuáles son los tonos de información?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Tono de invitación a marcar y tono de llamada.",
      "Tono de ocupado y tono de congestión.",
      "Tono de intrusión y tono de información especial."
    ]
  },
  {
    "id": "99",
    "question": "¿Cómo se llama el dispositivo de telecomunicación simple que recibe mensajes de texto cortos?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Beepers.",
    "incorrect_answers": [
      "Fleeper.",
      "Receptor.",
      "Beapeers."
    ]
  },
  {
    "id": "100",
    "question": "En telefonía móvil ¿Cómo se denomina a cada una de las estaciones que constituyen la red?:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Estación Base (Base Station, BS o BTS).",
    "incorrect_answers": [
      "Estación de conmutación Móvil.",
      "Estación Telefónica Base Móvil.",
      "Estación Móvil (BSC)."
    ]
  },
  {
    "id": "101",
    "question": "Fueron los primeros y son la forma más sencilla de paginación:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Buscapersonas numéricos",
    "incorrect_answers": [
      "Localizadores Voz/Tono.",
      "Beepers.",
      "Buscapersonas alfanuméricos."
    ]
  },
  {
    "id": "102",
    "question": "El tipo de dispositivo que ofrece sólo un indicador numérico del número de teléfono para llamar es:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Beepers.",
    "incorrect_answers": [
      "Buscapersonas beepers",
      "Buscapersonas numéricos.",
      "Buscapersonas alfanuméricos."
    ]
  },
  {
    "id": "103",
    "question": "Haciendo referencia a la telefonía móvil, señala la opción incorrecta:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Está formada por tres grandes partes.",
    "incorrect_answers": [
      "También es llamada telefonía celular.",
      "El teléfono móvil es un dispositivo inalámbrico para acceder y utilizar los servicio de la red de telefonía\ncelular o móvil.",
      "La principal función es la comunicación de voz, como el teléfono convencional."
    ]
  },
  {
    "id": "104",
    "question": "La batería del teléfono móvil puede ser:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "NiMH o Li-ion.",
    "incorrect_answers": [
      "NMH o Li-on.",
      "NoMH o Li-ion.",
      "NoiMH o Li-in."
    ]
  },
  {
    "id": "105",
    "question": "Los mensajes originados en el teléfono son los:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "MO-SM.",
    "incorrect_answers": [
      "MT-SM.",
      "SOMS.",
      "SMSC."
    ]
  },
  {
    "id": "106",
    "question": "El GPRS pertenece a:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "La segunda generación y media.",
    "incorrect_answers": [
      "La primera generación.",
      "La tercera generación.",
      "La segunda generación."
    ]
  },
  {
    "id": "107",
    "question": "Los mensajes de llegada al teléfono con los:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "MT-SM.",
    "incorrect_answers": [
      "MO-SM.",
      "SMSC.",
      "SMS.Ç"
    ]
  },
  {
    "id": "108",
    "question": "La tercera generación la forman los:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "UMTS.",
    "incorrect_answers": [
      "WAPS.",
      "GSM.",
      "GPRS."
    ]
  },
  {
    "id": "109",
    "question": "El teléfono móvil consta de:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Carcasa.",
      "Antena.",
      "Batería."
    ]
  },
  {
    "id": "110",
    "question": "¿Cuántos caracteres como máximo puede tener SMS?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "160.",
    "incorrect_answers": [
      "180.",
      "200.",
      "190."
    ]
  },
  {
    "id": "111",
    "question": "El elemento que por teléfono crea las primeras impresiones es:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "La voz.",
    "incorrect_answers": [
      "La actitud.",
      "El lenguaje.",
      "La rapidez en la atención."
    ]
  },
  {
    "id": "112",
    "question": "La voz, al atender el teléfono, debe ser:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Clara.",
    "incorrect_answers": [
      "Regresiva.",
      "Alegre.",
      "Melodiosa."
    ]
  },
  {
    "id": "113",
    "question": "Una vez que la llamada ha pasado la centralita y llega a su destino final conviene:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Explicar al usuario cliente por qué está esperando.",
    "incorrect_answers": [
      "Hablar rápidamente.",
      "Mantener conversaciones paralelas con otros clientes para mayor eficiencia.",
      "No identificarnos con nuestro nombre."
    ]
  },
  {
    "id": "114",
    "question": "Debemos guardar silencio cuando:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas las opciones anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "El cliente nos habla.",
      "Obligados por necesidad.",
      "Aplicamos la técnica de la escucha activa."
    ]
  },
  {
    "id": "115",
    "question": "Entre las funcionalidades de la comunicación telefónica está:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Informativa, referencial, denotativa o representativa.",
      "Fática o de contacto.",
      "Afectiva, expresiva o emotiva."
    ]
  },
  {
    "id": "116",
    "question": "Los terminales digitales:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Digitalizan la voz.",
    "incorrect_answers": [
      "Digitalizan el teclado.",
      "No digitalizan, digitaliza la centralita.",
      "Ninguna de las anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "117",
    "question": "Son servicios propios de las centralitas digitales:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Las llamadas a tres y desvíos de llamadas.",
    "incorrect_answers": [
      "Las llamadas a números específicos.",
      "Las llamadas a cuatro con captura de tono.",
      "Los tonos híbridos."
    ]
  },
  {
    "id": "118",
    "question": "La seguridad dinámica hace referencia:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Mantener confidencialidad en la gestión de una centralita.",
    "incorrect_answers": [
      "La forma segura de manejar la consola.",
      "No hacer nada que ponga en peligro la red",
      "A la seguridad en el trabajo."
    ]
  },
  {
    "id": "119",
    "question": "El SAI también estabiliza la tensión:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Para que no haya picos altos y bajos en la tensión.",
    "incorrect_answers": [
      "Para que el audio telefónica no se vea afectado.",
      "Para que el flujo de datos sea constante.",
      "Para que siempre llegue la misma tensión continua."
    ]
  },
  {
    "id": "120",
    "question": "En el sistema on line, el aporte de fluido en caso de avería de la red:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Es inmediato.",
    "incorrect_answers": [
      "Es retardado.",
      "Es retardado 10 segundos.",
      "No llega a aportar fluido aporta impulsos."
    ]
  },
  {
    "id": "121",
    "question": "La central telefónica se encuentra ubicada en:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Se encuentra en la sede central del operador telefónico.",
    "incorrect_answers": [
      "El mismo lugar que la centralitas.",
      "La centralita y la central son la misma cosa.",
      "No existe el término central, el correcto es centralitas."
    ]
  },
  {
    "id": "122",
    "question": "Las redes de voz, ¿son útiles para transmisiones de datos a mucha velocidad?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Son poco útiles.",
    "incorrect_answers": [
      "Son muy útiles.",
      "Son tan útiles como las digitales.",
      "Las redes de voz desaparecieron hace mucho tiempo."
    ]
  },
  {
    "id": "123",
    "question": "En un sistema PBX (Central Telefónica), deben existir circuitos de emergencia que se conmutan con\ndeterminadas extensiones dentro del equipo, con el fin de:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Poderse comunicar con el exterior en el caso de una caída del sistema. Estas líneas son normalmente\nlíneas analógicas.",
    "incorrect_answers": [
      "Poderse comunicar con el interior en el caso de una caída del sistema. Estas líneas son normalmente línea\ndigitales.",
      "Poderse comunicar solo con las líneas interior de la operadora en el caso de una caída del sistema. Estas\nlíneas son normalmente líneas digitales.",
      "Poderse comunicar con el interior en el caso de una caída del sistema. Estas líneas son digitales nivel 6."
    ]
  },
  {
    "id": "124",
    "question": "Cuál de las siguientes respuestas no es una facilidad del Terminal específico.",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Desvío de llamadas por la operadora analógica M110.",
    "incorrect_answers": [
      "Aparcamiento de llamadas.",
      "Puesta en cola de llamadas.",
      "Indicación de consola desatendida."
    ]
  },
  {
    "id": "125",
    "question": "Que indica el símbolo mostrado en la consola de la operadora PBX (OPI) para consola MD110:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "La consola ha pasado a servicio nocturno.",
    "incorrect_answers": [
      "La consola a ha pasado a servicio técnico.",
      "La consola ha pasado a servicio de emergencia.",
      "La consola ha pasado a servicio de parada."
    ]
  },
  {
    "id": "126",
    "question": "¿Cuál de las siguientes respuesta no es una facilidad del terminal específico de operadora?.",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Desvío de llamadas por la operadora analógica M110.",
    "incorrect_answers": [
      "Aparcamiento de llamada.",
      "Puesta en cola de llamadas.",
      "Indicación de consola desatendida."
    ]
  },
  {
    "id": "127",
    "question": "Las extensiones pueden contactar con el operador y requerir su asistencia, por ejemplo, para llevar a cabo\noperaciones que el aparato de teléfono que hay en la extensión no puede realizar. El operador puede:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Llamar primero a la extensión.",
      "Llamar primero a la otra línea externa.",
      "Pedir a la extensión que espere la llamada con el auricular descolgado."
    ]
  },
  {
    "id": "128",
    "question": "Una multiconferencia puede establecerse con un máximo de ocho miembros, el operador puede participar o bien\ncomo miembro, o bien como líder o iniciador de la multiconferencia:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "La consola debe estar desocupada en ambos lados.",
    "incorrect_answers": [
      "La consola debe estar desocupada en el lado del receptor.",
      "La consola debe estar desocupada en el lado del emisor.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "129",
    "question": "Las llamadas en las que el usuario marca directamente la extensión deseada sin pasar esta por ninguna línea\nson las:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Internas.",
    "incorrect_answers": [
      "Externas.",
      "Entrantes de acceso directo.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "130",
    "question": "Estarán contenidos en la Central Telefónica:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "El equipo de conmutación.",
      "Los equipos de transmisión.",
      "Los equipos de ventilación."
    ]
  },
  {
    "id": "131",
    "question": "El método a través del cual una persona externa a la oficia puede realizar llamadas a través de la centralita es:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "El Sistema DISA.",
    "incorrect_answers": [
      "El Paging/Intercom.",
      "El Direct Inward Dialing.",
      "El Call Parking"
    ]
  },
  {
    "id": "132",
    "question": "Los ciudadanos podrán acceder a la información a través de:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Las unidades de información que se regulan en el Real Decreto.",
      "Por teléfono, a través del servicio de atención telefónica 012.",
      "A través de internet."
    ]
  },
  {
    "id": "133",
    "question": "Por lo general las llamadas salientes se marcan en Europa un código de acceso, que es el:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "0",
    "incorrect_answers": [
      "1",
      "2",
      "3"
    ]
  },
  {
    "id": "134",
    "question": "Las PABX de uso doméstico tiene como facilidades:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Transferir llamadas hacia otras extensiones.",
      "Comunicación privada.",
      "Compatibilidad con portero eléctrico."
    ]
  },
  {
    "id": "135",
    "question": "Cuando se produce un fallo en un órgano de la centralita Ibercom.",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "La centralita sigue funcionando con ese órgano aislado.",
    "incorrect_answers": [
      "La centralita se para.",
      "La centralita no detecta los fallos.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "136",
    "question": "La centralita Ibercom :",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Tiene funciones de mantenimiento.",
    "incorrect_answers": [
      "Necesita un mantenimiento manual preventivo.",
      "No necesita un mantenimiento manual preventivo.",
      "No necesita mantenimiento de ningún tipo."
    ]
  },
  {
    "id": "137",
    "question": "Si se producen simultáneamente alarmas de diferente importancia o clase, el sistema activa:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Las de clase superior.",
    "incorrect_answers": [
      "Una a una por el orden en que se ha generado la alarma.",
      "Todas las alarmas.",
      "Las alarmas de cada una de las clases que se hayan producido."
    ]
  },
  {
    "id": "138",
    "question": "En las centralitas Ibercom existen:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "5 clases de alarmas.",
    "incorrect_answers": [
      "3 clases de alarmas",
      "4 clases de alarmas.",
      "6 clases de alarmas."
    ]
  },
  {
    "id": "139",
    "question": "La alarma de clase 0 es:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Es la menos importante.",
    "incorrect_answers": [
      "Es la más importante.",
      "Es alarma de incendio.",
      "No se le da ninguna importancia."
    ]
  },
  {
    "id": "140",
    "question": "Una pérdida momentánea de sincronismo en la señal daría lugar a una alarma de clase:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "0.",
    "incorrect_answers": [
      "10.",
      "4.",
      "3."
    ]
  },
  {
    "id": "141",
    "question": "La presentación de la alarma se realiza en:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Un panel, en posición de operadora y en un fichero.",
    "incorrect_answers": [
      "En posición operadora y fichero.",
      "Un fichero y en un panel.",
      "Un panel y en posición de operadora."
    ]
  },
  {
    "id": "142",
    "question": "El panel externo de alarmas dedica:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Cinco lámparas a las alarmas.",
    "incorrect_answers": [
      "Una lámpara a las alarmas.",
      "Una señal acústica a las alarmas.",
      "Una señal acústica y una lámpara."
    ]
  },
  {
    "id": "143",
    "question": "Las alarmas se presentan en consola de operadora mediante:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Un número.",
    "incorrect_answers": [
      "Cinco lámparas.",
      "Una alarma.",
      "Cinco números."
    ]
  },
  {
    "id": "144",
    "question": "Las centralitas se alimentan con:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Corriente continua.",
    "incorrect_answers": [
      "Corriente alterna.",
      "Indistintamente por una o por otra.",
      "Por las dos por igual."
    ]
  },
  {
    "id": "145",
    "question": "La tensión de alimentación de las centralitas es de:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "-48 voltios.",
    "incorrect_answers": [
      "+48 voltios.",
      "220 voltios.",
      "230 voltios."
    ]
  },
  {
    "id": "146",
    "question": "Las centralitas tiene un régimen de alimentación:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Ininterrumpida.",
    "incorrect_answers": [
      "Interrumpida.",
      "Interrumpida e ininterrumpida.",
      "Indistintamente cualquiera de las dos."
    ]
  },
  {
    "id": "147",
    "question": "La continuidad en la alimentación de las centralita se garantiza con:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Un juego de baterías.",
    "incorrect_answers": [
      "Los rectificadores.",
      "Un juego de fusibles automáticos.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "148",
    "question": "El SAI también estabiliza la tensión:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Para que no haya picos altos y bajos en la tensión.",
    "incorrect_answers": [
      "Para que el audio telefónico no se vea afectado.",
      "Para que el flujo de datos sea constante.",
      "Para que siempre llegue la misma tensión continua."
    ]
  },
  {
    "id": "149",
    "question": "¿Cuántas son las normas que han acometido el reconocimiento y la plasmación jurídica de los derechos y los\ndeberes de los pacientes y usuarios sanitarios, y cuyo ámbito de actuación incluye la Comunidad autónoma de\nCanarias?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "3",
    "incorrect_answers": [
      "1",
      "2",
      "4"
    ]
  },
  {
    "id": "150",
    "question": "¿Cuál de los Derechos figura en la Carta de los Derechos y de los Deberes de los pacientes y usuarios del\nsistema Canario de la salud?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Al respeto de su personalidad,dignidad humana e intimidad,a la autonomía de su voluntad y a la no\ndiscriminación.",
    "incorrect_answers": [
      "Al respeto de sus opciones politicas.",
      "A la información parcial sobre su proceso (diagnostico,pronostico,etc).",
      "Ninguna de las anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "151",
    "question": "¿Puede un paciente solicitar una segunda opinión Facultativa?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Sí, según la normativa vigente.",
    "incorrect_answers": [
      "No.",
      "Siempre y cuando lo autorice la Inspección medica.",
      "Solo cuando lo requiera el Centro Medico."
    ]
  },
  {
    "id": "152",
    "question": "¿Debe cumplir el paciente con las órdenes sanitarias y las prescripciones conforme con lo establecido\nlegalmente?.",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Sí.",
    "incorrect_answers": [
      "No.",
      "Solo cuando lo mande un juez.",
      "Solo cuando o crea necesario."
    ]
  },
  {
    "id": "153",
    "question": "Es un derecho de los usuarios de los servicios del sistema sanitario público :",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Participar, a través de las instituciones comunitarias , en las actividades sanitarias , en los términos\nestablecidos en la ley y en las disposiciones que la desarrollen.",
    "incorrect_answers": [
      "Cuidar las instalaciones y colaborar en el mantenimiento de la habitabilidad de las Instituciones Sanitarias .",
      "Responsabilizarse del uso adecuado de las prestaciones ofrecidas por el sistema sanitario,\nfundamentalmente en lo que se refiere a la utilización de servicios procedimientos de baja laboral o\nincapacidad permanente y prestaciones terapéuticas y sociales",
      "Todas las anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "154",
    "question": "Los derechos y Deberes de los ciudadanos en el Sistema Canario de la Salud se regula en:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Ley 11/1994, de 26 de julio, de Ordenación Sanitaria de Canarias.",
    "incorrect_answers": [
      "Decreto 94/1998, de 25 de mayo.",
      "Ley 44/2003, de 21 de noviembre , de ordenación de las profesiones sanitaria.",
      "Ley 16/2003, de 28 de mayo, de cohesión y calidad del Sistema Nacional de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "155",
    "question": "Serán obligaciones de los ciudadanos con las instituciones y organismos del sistema sanitario , señalar la opción\nincorrecta:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Utilizar la vías de reclamación y de propuesta de sugerencias en los plazos previstos o fuera de ellos.",
    "incorrect_answers": [
      "Cumplir las prescripciones generales de naturaleza sanitaria comunes a toda la población, así como las\nespecíficas determinadas por los Servicios Sanitarios.",
      "Responsabilizarse del uso adecuado de las prestaciones ofrecidas por e l sistema sanitario,\nfundamentalmente en lo que se refiere a la utilización de servicios , procedimientos de baja laboral o\nincapacidad permanente y prestaciones terapéuticas y sociales.",
      "Cuidar las instalaciones y colaborar en el mantenimiento de la habitabilidad de las Instituciones Sanitarias."
    ]
  },
  {
    "id": "156",
    "question": "La carta de Derechos y de Deberes de los pacientes y usuarios sanitarios se regula por la Consejería de Sanidad\nen:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "La Orden de 28 de febrero de 2005.",
    "incorrect_answers": [
      "La Resolución de 28 de febrero de 2005.",
      "El Decreto de 28 de febrero de 2005.",
      "El Reglamento de 28 de febrero de 2005."
    ]
  },
  {
    "id": "157",
    "question": "¿Cuál de las siguientes leyes hace un reconocimiento, y lo plasma jurídicamente, de los derechos y deberes de\nlos pacientes y usuarios?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "La Ley General de Sanidad (Ley 14/1986).",
      "La Ley Básica Reguladora de la Autonomía del Paciente y de Derechos y Obligaciones en Materia de\nInformación Clínica (Ley 41/2002).",
      "La Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias (Ley 11/1994)."
    ]
  },
  {
    "id": "158",
    "question": "Todos los derechos y deberes están regulados por la Orden de 28 de febrero de 2005 de la Consejería de\nSanidad, por la que se aprueba:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "La Carta de los Derechos y de los Deberes de los Pacientes y Usuarios Sanitarios.",
    "incorrect_answers": [
      "La Oficina de Atención al paciente y usuario.",
      "La ODDUS.",
      "La Consejería de Sanidad."
    ]
  },
  {
    "id": "159",
    "question": "¿Cuál de los siguientes derechos no está recogidos en la Carta de Derechos?:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "A la incineración en caso de óbito.",
    "incorrect_answers": [
      "A la información completa y continuada sobre su proceso en términos comprensibles.",
      "A que se le extienda certificación acreditativa de su estado de Salud.",
      "A manifestar por escrito sus instrucciones previas."
    ]
  },
  {
    "id": "160",
    "question": "¿En qué título de la Ley 11/1994, de 26 de julio, se establece la regulación de los derechos y deberes de los\nciudadanos españoles en el marco del Sistema Canario de Salud?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Título Primero.",
    "incorrect_answers": [
      "Título Preliminar.",
      "Título Segundo.",
      "Título Tercero."
    ]
  },
  {
    "id": "161",
    "question": "El servicio IBERCOM, entre las facilidad es que más han contribuido a su amplia implantación son las de acceso\ndirecto de las llamadas a las líneas de usuario, soporte de un plan de numeración privado de ámbito nacional,\ncon números: Largos para uso interno insertados en el plan de numeración nacional Largos para uso interno\nLargos para uso interno y otros números cortos, insertados en el plan de numeración nacional Cortos para uso\ninterno y otros números largos, insertados en el plan de numeración nacional.",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Cortos para uso interno y otros números largos, insertados en el plan de numeración nacional.",
    "incorrect_answers": [
      "Largos para uso interno insertados en el plan de numeración nacional .",
      "Largos para uso interno.",
      "Largos para uso interno y otros números cortos, insertados en el plan de numeración nacional."
    ]
  },
  {
    "id": "162",
    "question": "¿El servicio IBERCOM, tiene una tarificación específica por la que las llamadas internas no son tasadas? :",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Si.",
    "incorrect_answers": [
      "No.",
      "Si, en las centrales analógicas ATM10 .",
      "Si, sólo las llamadas internas con Terminal digital RJ12 ."
    ]
  },
  {
    "id": "163",
    "question": "Las líneas IBERCOM para conmutación de circuitos pueden ser de tipo:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Analógico o digital a 64 kbit/s.",
    "incorrect_answers": [
      "Digital a 32 kbit/s .",
      "Analógico a 32 kbit/s .",
      "Analógico o digital a 32 kbit/s."
    ]
  },
  {
    "id": "164",
    "question": "El Servicio IBERCOM :",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Es un servicio integral de comunicaciones avanzadas de voz y datos, soportado por tecnología enteramente\ndigital.",
    "incorrect_answers": [
      "Es un servicio de comunicaciones avanzadas sólo de voz, soportado por tecnología enteramente analógica.",
      "Es un servicio integral de comunicaciones avanzadas de voz y datos, soportado por tecnología íntegramente\nanalógica.",
      "Es un servicio comunicaciones avanzadas sólo de datos, soportado por tecnología enteramente analógica."
    ]
  },
  {
    "id": "165",
    "question": "De las siguientes centrales PBX (centralita telefónica), cual se emplea para proporcionar el Servicio IBERCOM.",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "MD 110 .",
    "incorrect_answers": [
      "MD 220 .",
      "MD 330 .",
      "MD 440 ."
    ]
  },
  {
    "id": "166",
    "question": "Los elementos básicos de conmutación y transmisión del sistema digital distribuido MD110 son:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Módulo de interfaz de línea (LIM), conmutador de grupo (GS) y enlaces PCM.",
    "incorrect_answers": [
      "Módulo interno lógico (LIM), conmutador de grupo (GS) y enlaces PCM.",
      "Módulo de interfaz de línea (LIM), Línea s digitales y analógicas.",
      "Líneas digitales, analógicas y de datos."
    ]
  },
  {
    "id": "167",
    "question": "En el servicio IBERCOM usado en la red pública española , ¿ qué cifra utiliza para la selección externa ? :",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "La cifra 0 .",
    "incorrect_answers": [
      "La cifra 928 .",
      "La cifra +34 .",
      "La cifra 1234 ."
    ]
  },
  {
    "id": "168",
    "question": "El servicio IBERCOM permite:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "La gestión de la central (con capacidad limitada ) por el propio cliente.",
    "incorrect_answers": [
      "La gestión de las redes de enlace (con capacidad ilimitada ) por el propio cliente.",
      "La gestión de los L.I.M. y P.C.M. (con capacidad ilimitada ) por el propio cliente.",
      "La gestión de la central (con capacidad ilimitada ) por el propio cliente."
    ]
  },
  {
    "id": "169",
    "question": "En un SISTEMA IBERCOM, en cuanto se envía una señal de alarma al registro de alarmas se presenta la clase\nde alarma en:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "La consola de operadora y/o en el visualizador de alarmas externo.",
    "incorrect_answers": [
      "La consola de operadora y en el visualizador de alarmas interno.",
      "La consola de operadora o en el visualizador de alarmas interno.",
      "La consola del visualizador de alarmas interno."
    ]
  },
  {
    "id": "170",
    "question": "A qué hace referencia las siglas R.A.I:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Red de Acceso Ibercom.",
    "incorrect_answers": [
      "Red Antigua de Ibercom.",
      "Red de Acceso Inteligente.",
      "Red de Ambiente de Ibercom."
    ]
  },
  {
    "id": "171",
    "question": "La verificación de la tarjeta sanitaria canaria o documento equivalente y la identidad de su titular es requisito\nimprescindible para recibir la asistencia sanitaria en los términos en que la tuviera reconocida:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Sí, salvo en los supuestos de urgencia, en cuyo caso su aportación se podrá realizar con posterioridad.",
    "incorrect_answers": [
      "Siempre, en todo caso.",
      "Sí, salvo en los casos de urgencia, debiendo aportarse en los cinco días siguientes a ser atendido.",
      "No, nunca."
    ]
  },
  {
    "id": "172",
    "question": "La tarjeta sanitaria canaria:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Reconoce el derecho a la asistencia a los titulares de la misma.",
    "incorrect_answers": [
      "No tiene nada que ver con el derecho a la asistencia.",
      "No reconoce el derecho a la asistencia.",
      "Reconoce el derecho a la asistencia en caso de que se trate de españoles residentes."
    ]
  },
  {
    "id": "173",
    "question": "La tarjeta sanitaria canaria, el documento sanitario de inclusión temporal y el acceso a las prestaciones públicas\nde asistencia sanitaria y farmacéutica se regula en:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "En el Decreto 56/2007 de 13 de Marzo.",
    "incorrect_answers": [
      "Real Decreto 56/2007 de 13 de Mayo.",
      "En la ley 56/2007 de 13 de Marzo.",
      "En el Decreto 46/2007 de 13 de Marzo."
    ]
  },
  {
    "id": "174",
    "question": "Los usuarios sin derecho a la asistencia de los Servicios de Salud, así como los previstos en el Art. 80 ¿podrán\nacceder a los servicios sanitarios?:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Sí, con la consideración de paciente privado y de acuerdo con determinados criterios.",
    "incorrect_answers": [
      "No, en ningún caso.",
      "Sí, toda persona tiene derecho.",
      "Depende del Centro de Salud."
    ]
  },
  {
    "id": "175",
    "question": "¿Qué es un procesador de textos?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Una herramienta para crear y editar documentos de texto.",
    "incorrect_answers": [
      "Un software que permite realizar cálculos matemáticos.",
      "Un dispositivo físico que almacena información.",
      "Un software que almacena datos."
    ]
  },
  {
    "id": "176",
    "question": "Microsoft Word y Google Docs son ejemplos de:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Procesadores de textos.",
    "incorrect_answers": [
      "Hojas de cálculo.",
      "Bases de datos.",
      "Un sistema operativo."
    ]
  },
  {
    "id": "177",
    "question": "¿Qué significan las siglas \"HTML\"?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "HyperText Markup Language.",
    "incorrect_answers": [
      "High Tech Multimedia Language.",
      "Hardware Technology Mainframe Language.",
      "High Technology Multimedia language."
    ]
  },
  {
    "id": "178",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones NO es un formato comúnmente utilizado en procesadores de texto:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": ".exe",
    "incorrect_answers": [
      ".docx",
      ".pdf",
      ".odt"
    ]
  },
  {
    "id": "179",
    "question": "¿En qué sección del procesador de textos se puede encontrar la opción de cambiar el tamaño de fuente?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Formato.",
    "incorrect_answers": [
      "Edición.",
      "Vista.",
      "Insertar."
    ]
  },
  {
    "id": "180",
    "question": "¿Qué es una base de datos?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Un conjunto de datos organizados y estructurados.",
    "incorrect_answers": [
      "Un programa para crear presentaciones visuales.",
      "Un sistema para navegar por Internet.",
      "Un programa para consultar datos."
    ]
  },
  {
    "id": "181",
    "question": "¿Qué tipo de información se puede almacenar en una base de datos?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todo tipo de información estructurada.",
    "incorrect_answers": [
      "Números de teléfono.",
      "Imágenes y videos.",
      "archivos jpg ."
    ]
  },
  {
    "id": "182",
    "question": "¿Cuál de las siguientes afirmaciones es cierta en relación con las bases de datos relacionales?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Utilizan tablas para organizar los datos y establecer relaciones entre ellos.",
    "incorrect_answers": [
      "No permiten establecer relaciones entre diferentes conjuntos de datos.",
      "Solo pueden almacenar texto y números, no otros tipos de datos.",
      "Utilizan tablas para almacenar datos y gráficos."
    ]
  },
  {
    "id": "183",
    "question": "SQL es un lenguaje utilizado para:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Crear y consultar bases de datos relacionales.",
    "incorrect_answers": [
      "Programar páginas web.",
      "Diseñar interfaces de usuario interactivas.",
      "Crear y diseñar páginas web."
    ]
  },
  {
    "id": "184",
    "question": "¿Cuál de las siguientes opciones NO es un sistema de gestión de bases de datos (SGBD) popular?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Microsoft Word.",
    "incorrect_answers": [
      "MySQL.",
      "Oracle.",
      "MariaDB"
    ]
  },
  {
    "id": "185",
    "question": "¿Qué es un campo en una base de datos?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Una columna de una tabla que contiene un tipo específico de datos.",
    "incorrect_answers": [
      "Un registro completo que contiene múltiples campos.",
      "Una relación establecida entre dos tablas diferentes.",
      "Una columna de una tabla que contiene múltiples campos."
    ]
  },
  {
    "id": "186",
    "question": "¿Cuál es la extensión de archivo comúnmente utilizada para las bases de datos de Microsoft Access?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": ".mdb.",
    "incorrect_answers": [
      ".docx.",
      ".xls.",
      ".odt"
    ]
  },
  {
    "id": "187",
    "question": "¿Qué es un filtro en una base de datos?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Una operación que permite reducir los resultados a aquellos que cumplen ciertos criterios.",
    "incorrect_answers": [
      "Un tipo especial de campo utilizado para almacenar imágenes.",
      "Una función utilizada para realizar cálculos matemáticos en los datos almacenados.",
      "Una función utilizada para almacenar datos."
    ]
  },
  {
    "id": "188",
    "question": "¿Cuál es la función principal de una clave primaria en una base de datos?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Identificar de forma única cada registro en una tabla.",
    "incorrect_answers": [
      "Establecer relaciones con otras tablas.",
      "Almacenar información como texto o números.",
      "Establecer y almacenar en una tabla información."
    ]
  },
  {
    "id": "189",
    "question": "¿Qué es un navegador web?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Un software que permite acceder y visualizar páginas web",
    "incorrect_answers": [
      "Un programa para editar videos",
      "Una aplicación para escuchar música en línea",
      "Un software para proteger el ordenador de virus y amenazas"
    ]
  },
  {
    "id": "190",
    "question": "La seguridad dinámica hace referencia a:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Mantener confidencialidad en la gestión de la centralita.",
    "incorrect_answers": [
      "La forma segura de manejar la consola",
      "No hacer nada que ponga en peligro la red.",
      "A la seguridad en el trabajo."
    ]
  },
  {
    "id": "191",
    "question": "Si hacemos referencia al terminal de usuario del servicio de teleasistencia:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Dispondrá de un botón bien diferenciado del resto, cuya sola pulsación permita la activación del sistema y\npuesta en contacto.",
      "Tendrá todos los elementos de control rotulados en castellano o mediante símbolos/colores de fácil\ncomprensión.",
      "Integrará un altavoz y un micrófono con radios de acción suficientes."
    ]
  },
  {
    "id": "192",
    "question": "Un tren de tonos a 425Hz, de 1 Segundo de duración, espacios de 5 segundos, es un tono:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "De llamada.",
    "incorrect_answers": [
      "De congestión",
      "De invitación a marcar.",
      "Ocupado"
    ]
  },
  {
    "id": "193",
    "question": "¿Cuál es la Ley de Prevención de Riesgos Laborales actualmente en vigor? :",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Ley 31/1995",
    "incorrect_answers": [
      "Ley 30/1992",
      "Ley 55/2003",
      "Ley 14/1986"
    ]
  },
  {
    "id": "194",
    "question": "Cuando los trabajadores estén o puedan estar expuestos a un riesgo grave e inminente con ocasión de su\ntrabajo, el empresario estará obligado a :",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Informar lo antes posible a todos los trabajadores afectados acerca de la existencia de dicho riesgo y de las\nmedida s adoptadas o que , en su caso, deban adoptarse en materia de protección.",
    "incorrect_answers": [
      "Informar lo antes posible a trabajadores y sindicatos acerca de la existencia de dicho riesgo y de las\nmedidas adoptadas o que , en su caso, deban adoptarse en materia de protección",
      "Informar a la Administración Laboral",
      "Ninguna es correcta"
    ]
  },
  {
    "id": "195",
    "question": "Indica con qué periodicidad se tiene que revisar el Plan de Autoprotección :",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "No superior a 3 años",
    "incorrect_answers": [
      "No superior a cinco años",
      "No superior a dos años",
      "No superior a 6 meses"
    ]
  },
  {
    "id": "196",
    "question": "La protección personal es una técnica :",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Operativa (corrección técnica)",
    "incorrect_answers": [
      "Analítica anterior al accidente",
      "Analítica posterior al accidente",
      "Operativa (concepción técnica )"
    ]
  },
  {
    "id": "197",
    "question": "Las situaciones de emergencia que pueden ser neutralizada por los medios situados en donde surge la\nemergencia , por el personal presente en el lugar del incidente , se denomina :",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Evacuación",
    "incorrect_answers": [
      "Emergencia general",
      "Emergencia parcial",
      "Conato de emergencia"
    ]
  },
  {
    "id": "198",
    "question": "Cuando una empresa está obligada a disponer de una Evaluación de Riesgos , un Plan de Emergencia Interior y\nun Plan de Información, Formación y Equipamiento de sus trabajadores se dice que tiene :",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Un plan de Autoprotección.",
    "incorrect_answers": [
      "Un plan de coordinación preventivo",
      "Un plan director de riesgos compartidos",
      "Una auditoria medioambiental"
    ]
  },
  {
    "id": "199",
    "question": "¿Qué tipos de emergencias controlan los Equipos de Segunda Intervención?:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "La emergencia parcial",
    "incorrect_answers": [
      "El conato de emergencia",
      "La emergencia total",
      "El conato de emergencia y la emergencia parcial"
    ]
  },
  {
    "id": "200",
    "question": "El aviso o señal por la que se informa a las personas para que sigan instrucciones específicas ante una situación\nde emergencia se denomina:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Alarma",
    "incorrect_answers": [
      "Alerta",
      "Actividad",
      "Autoprotección"
    ]
  },
  {
    "id": "201",
    "question": "A efectos de la Ley 31/1995, de prevención de riesgos laborales se entenderá como riesgo laboral:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "La posibilidad de que un trabajador sufra un determinado daño derivado del trabajo.",
    "incorrect_answers": [
      "El peligro al que esta expuesto un trabajador en su puesto de trabajo",
      "Las enfermedades o lesiones sufridas con motivo y ocasión del trabajo",
      "No existe riesgo en el trabajo."
    ]
  },
  {
    "id": "202",
    "question": "La ley de prevención de Riesgos Laborales tiene por objeto promover la seguridad y salud de los trabajadores ,\npara ello reguladas actuaciones a desarrollar por:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Las Administraciones Públicas",
      "Los empresarios",
      "Los trabajadores y sus respectiva s organizaciones representativas"
    ]
  },
  {
    "id": "203",
    "question": "La situación declarada con el fin de tomar precauciones específicas debido a la probable y cercan a ocurrencia\nde un suceso o accidente se denomina:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Alerta",
    "incorrect_answers": [
      "Alarma",
      "Autoprotección",
      "Evacuación"
    ]
  },
  {
    "id": "204",
    "question": "Para garantizar la efectividad del Plan de Actuación en Emergencias en el tiempo, es necesario:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Llevar a cabo revisiones de los medios técnicos relacionados con el Plan de actuación",
      "Posibilitar el reciclaje de la formación de los medios humanos",
      "Realizar la comprobación de la operatividad del Plan de Actuación mediante simulacros periódicos"
    ]
  },
  {
    "id": "205",
    "question": "¿Qué departamento se encarga de hacer el seguimiento de satisfacción al cliente? :",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "El departamento de Calidad",
    "incorrect_answers": [
      "El departamento de Producción",
      "El departamento de Recursos Humanos",
      "El departamento de Investigación y Desarrollo (I+D)"
    ]
  },
  {
    "id": "206",
    "question": "¿Cómo se llama la acción de comprobar si una empresa u organización cumple con una determinada norma de\nGestión de Calidad?:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Certificar",
    "incorrect_answers": [
      "Normalizar",
      "Acreditar",
      "Ensayar"
    ]
  },
  {
    "id": "207",
    "question": "Los planes de Calidad del Sistema Nacional de Salud están previstos en:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Ley 16/2003 de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud",
    "incorrect_answers": [
      "Ley 44/2003, de Ordenación de las Profesiones Sanitaria",
      "Ley 14/1986, de 25 de abril, General de Sanidad",
      "Ley 31/1995, de 8 de noviembre de Prevención de Riesgos Laborales"
    ]
  },
  {
    "id": "208",
    "question": "¿Cómo se llaman a todas aquellas acciones que consiguen una mejora continua de la Calidad?:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Inspección",
    "incorrect_answers": [
      "Aseguramiento de la Calidad",
      "Control de la Calidad",
      "Mejora Continua"
    ]
  },
  {
    "id": "209",
    "question": "Las Auditorias internas se realizan para :",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Comprobar que los procesos se realizan según lo estipulado",
    "incorrect_answers": [
      "Registrar el sistema de calidad de la empresa",
      "Decidir qué normativa debe aplicarse",
      "Describir las acciones a realizar"
    ]
  },
  {
    "id": "210",
    "question": "La Agencia de Calidad del Sistema Nacional de Salud dependerá :",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Del Ministerio de Sanidad y Consumo.",
    "incorrect_answers": [
      "De la Consejería de Sanidad",
      "Del Director del Servicio Canario de Salud",
      "De la Dirección Genera l de Programas Asistenciales del Servicio Canario de la Salud"
    ]
  },
  {
    "id": "211",
    "question": "La Agencia de Calidad del Sistema Nacional de Salud:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Podrá promover convenios con instituciones científicas para elaborar o gestionar los elementos de la\ninfraestructura.",
    "incorrect_answers": [
      "Está obligada por Ley a promover convenios con instituciones científicas.",
      "Tiene prohibido difundir los elementos de la infraestructura.",
      "Todas las respuestas anteriores son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "212",
    "question": "¿A quién dará cuenta el Ministerio de Sanidad y Consumo del cumplimiento de los planes de calidad del Sistema\nNacional de Salud?:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Al consejo interterritorial del Sistema Nacional de Salud",
    "incorrect_answers": [
      "Al Congreso.",
      "Al Gobierno.",
      "Al Senado."
    ]
  },
  {
    "id": "213",
    "question": "¿Quién realizará las auditorías de calidad y seguridad de los centros y servicios sanitarios?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Instituciones públicas o empresas privadas que garanticen una evaluación independiente.",
    "incorrect_answers": [
      "Sólo empresas privadas independientes.",
      "Exclusivamente instituciones públicas.",
      "El cuerpo de auditores."
    ]
  },
  {
    "id": "214",
    "question": "¿Cada cuánto tiempo se elaborarán los planes de calidad del Sistema Nacional de Salud?:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Periódicamente.",
    "incorrect_answers": [
      "Semestralmente.",
      "Mensualmente.",
      "Anualmente"
    ]
  },
  {
    "id": "215",
    "question": "La infraestructura para la mejora de la calidad del Sistema Nacional de Salud no estará constituida por:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Registro de documentos",
    "incorrect_answers": [
      "Normas de calidad y seguridad.",
      "Indicadores estadísticos.",
      "Guías de práctica clínica."
    ]
  },
  {
    "id": "216",
    "question": "La mejora de la calidad en el sistema sanitario debe presidir las actuaciones de las instituciones sanitarias tanto\npúblicas como privadas.",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "La mejora de la calidad en el sistema sanitario debe presidir las actuaciones de las instituciones sanitarias\ntanto públicas como privadas.",
    "incorrect_answers": [
      "La mejora de la calidad en el sistema sanitario debe presidir las actuaciones solamente de las instituciones\nsanitarias públicas.",
      "La mejora de la calidad en el sistema sanitario debe presidir las actuaciones solamente de las instituciones\nprivadas.",
      "La mejora de la calidad no es un objetivo de las instituciones sanitarias."
    ]
  },
  {
    "id": "217",
    "question": "Al contestar una llamada se debe:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Responder rápidamente al teléfono.",
      "Utilizar en lo posible la frase: Buenos días, en que puedo ayudarle.",
      "Hablar con voz clara y pausada"
    ]
  },
  {
    "id": "218",
    "question": "Al transferir una llamada se debe:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Solo se transferirán las llamadas que no se puedan atender.",
    "incorrect_answers": [
      "Nunca se transfiere una llamada.",
      "Solo se transferirán las llamadas que provengan de otros centros sanitarios.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "219",
    "question": "Al terminar una llamada se debe:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Se debe esperar al que el interlocutor corte antes la llamada.",
    "incorrect_answers": [
      "Pasar a la siguiente.",
      "Filtrar la siguiente llamada por orden de entrada.",
      "Todas son falsas."
    ]
  },
  {
    "id": "220",
    "question": "¿Cómo se llama una de las tecnologías usadas por los móviles de tercera generación?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "UMTS",
    "incorrect_answers": [
      "STMU",
      "TMUS",
      "MSTU"
    ]
  },
  {
    "id": "221",
    "question": "¿Cómo se llama el sistema de marcación por tonos?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "DTMF",
    "incorrect_answers": [
      "FDMT",
      "MTFA",
      "DTMB"
    ]
  },
  {
    "id": "222",
    "question": "¿Cómo se clasifican las estaciones bases?.",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Macrocélulas.",
      "Microcélulas.",
      "Picocélulas"
    ]
  },
  {
    "id": "223",
    "question": "¿En qué año llegó la telefonía móvil a España?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "1976",
    "incorrect_answers": [
      "1990",
      "1985",
      "1979"
    ]
  },
  {
    "id": "224",
    "question": "El sistema telefónico que se utiliza actualmente es :",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "El sistema PBX",
    "incorrect_answers": [
      "El sistema XBP",
      "El sistema BPX",
      "El sistema XXB"
    ]
  },
  {
    "id": "225",
    "question": "En telefonía móvil ¿ cómo de denomina a cada una de las estaciones que constituyen la red?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Estación Base (Base Station, BS o BTS)",
    "incorrect_answers": [
      "Estación de conmutación Móvil",
      "Estación Telefónica Base Móvil",
      "Estación Móvil (BSC)"
    ]
  },
  {
    "id": "226",
    "question": "En un sistema PBX (Centralita telefónica ), deben existir circuitos de emergencia que se conmutan con de\nterminadas extensiones dentro del equipo, con el fin de:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Poderse comunicar con el exterior en el caso de una caída del sistema . estas líneas son normalmente\nlíneas analógicas",
    "incorrect_answers": [
      "Poderse comunicar con el interior en el caso de una caída del sistema . Estas líneas son normalmente línea\ndigitales",
      "Poderse comunicar sólo con la línea interior de la operadora en el ca so de una caída del sistema . Estas\nlíneas son normalmente líneas digitales.",
      "Poderse comunicar con el interior en el caso de una caída del sistema . Estas líneas son digitales nivel 6."
    ]
  },
  {
    "id": "227",
    "question": "¿Qué es un Terminal Móvil?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Es el equipo que emplea el usuario en un lugar, momento y formato.",
    "incorrect_answers": [
      "Es el equipo que emplea el usuario para ser localizado.",
      "Es un aparato que sirve para recibir llamadas.",
      "Todas las respuestas son falsas."
    ]
  },
  {
    "id": "228",
    "question": "¿Qué elemento básico dentro del funcionamiento de la PBX (Centralita telefónica ), realiza la función de\nestabilización de la tensión suministrada por el rectificador, ya que la tensión suministrada por éste no es una\nalimentación estable? :",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "La batería",
    "incorrect_answers": [
      "El equipo de fuerza alterna",
      "La fuente",
      "La central eléctrica"
    ]
  },
  {
    "id": "229",
    "question": "La comunicación :",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "La comunicación reduce el estrés.",
    "incorrect_answers": [
      "La comunicación es un proceso mediante el cual la persona que emite el mensaje no desea entrar en\ncontacto con quien lo recibe para no conseguir un objetivo.",
      "La comunicación no implica dialogo.",
      "La comunicación aumenta el estrés."
    ]
  },
  {
    "id": "230",
    "question": "Los comportamientos de los ciudadanos pueden ser:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Comportamiento pasivo.",
      "Comportamiento agresivo.",
      "Comportamiento pasivo-agresivo"
    ]
  },
  {
    "id": "231",
    "question": "Cuando hablamos de personalidad presuntuosa:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Debemos expresarle humildad, no competir con él, expresarles amabilidad y adulación.",
    "incorrect_answers": [
      "Nuestro trato hacia ellos ha de ser igual al suyo para competir con ellos.",
      "No expresar humildad para que no se crean llevan razón.",
      "Nuestro trato hacía ellos debe ser de indiferencia."
    ]
  },
  {
    "id": "232",
    "question": "Las personas inquisitivas son:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Críticos, meticulosos, preguntan mucho, y son inseguros.",
    "incorrect_answers": [
      "Mentirosos.",
      "Críticos, mentirosos, preguntan mucho e inseguros.",
      "Críticos"
    ]
  },
  {
    "id": "233",
    "question": "El comportamiento asertivo:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Este comportamiento se da en las personas que afirman claramente, se expresan con franqueza y de\nmanera constructiva. Es el comportamiento ideal que todos deberíamos tener siempre.",
    "incorrect_answers": [
      "Este comportamiento de da en las personas que dudan al expresarse.",
      "Este comportamiento se da en las personas que afirman claramente, se expresan con franqueza y de\nmanera contructiva. No es el comportamiento ideal que todos deberíamos tener siempre.",
      "No es el comportamiento que deberíamos tener."
    ]
  },
  {
    "id": "234",
    "question": "Los tipos de personalidad de los ciudadanos.",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Entre los distintos tipos de personalidad nos encontramos los habladores y los silenciosos",
    "incorrect_answers": [
      "Habladores",
      "Silenciosos.",
      "Tímidos"
    ]
  },
  {
    "id": "235",
    "question": "Comportamiento pasivo:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Se da cuando una persona no trata de influenciar a otra. Es propio de personas que no suelen tener alta\nautoestima, sienten temor de actuar de forma agresiva y generalmente no manifiestan su opinión sobre los\nhechos y las cosas.",
    "incorrect_answers": [
      "Se da en la persona que trata de influenciar a otra.",
      "Es propio de las personas con alta autoestima.",
      "Se sa cuando se tiene un problema de personalidad."
    ]
  },
  {
    "id": "236",
    "question": "¿Cuándo empieza y termina la atención al ciudadano?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "La atención al cliente es una labor personal de relaciones humanas. Se trata de una actividad permanente,\naunque para su estudio la descompongamos en fases o etapas: acercamiento y emisión de la información.",
    "incorrect_answers": [
      "La atención al cliente es una labor personal de relaciones humanas.",
      "La atención al cliente es una labor personal de intenciones humanas.",
      "La atención al cliente es una labor personal de intenciones humanas."
    ]
  },
  {
    "id": "237",
    "question": "La percepción global del cliente es la valoración promedio que este hace de su Administración, comparada con\notras. Esta percepción global queda formada a partir de las actuaciones de la Administración a la que pertenece,\nque son percibidas por el cliente. Lo que el ciudadano cliente percibe son:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Elementos tangibles y fiabilidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Elementos tangibles.",
      "Fiabilidad.",
      "Elementos intangibles"
    ]
  },
  {
    "id": "238",
    "question": "Elementos tangibles:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Lo que se percibe de la entidad a través de las instalaciones, edificio, equipos, apariencia del personal que\nle atiende, documentos, impresos...",
    "incorrect_answers": [
      "Es la capacidad de la entidad para ejecutar el servicio en las condiciones de derecho anunciadas y\nprometidas.",
      "Todas las respuestas son correctas.",
      "Ninguna respuesta es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "239",
    "question": "Y si hablamos en relación con la atención personal:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Cortesía,educación,empatía,profesionalidad y resolutividad.",
    "incorrect_answers": [
      "Cortesía.",
      "Educación.",
      "Empatía."
    ]
  },
  {
    "id": "240",
    "question": "Ante un cliente irrazonable, nuestro trato ha de ser:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Calma. Mantenerse firmes.",
      "Permanecer impasibles. Conseguir cortos acuerdos.",
      "Presentar argumentos."
    ]
  },
  {
    "id": "241",
    "question": "La falta de comunicación entre los distintos departamentos de la empresa puede dar lugar a graves problemas,\nen ocasiones puede resultar difícil transmitir una noticia de forma interna en una empresa, por ello existen unos\ndocumentos para este fin. Entre ellos está el memorándum. El memorándum es:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Su contenido debe estar referido a un solo tema",
    "incorrect_answers": [
      "Una falta de comunicación.",
      "Su contenido ha de estar referido a varios temas.",
      "Un recordatorio sobre una información."
    ]
  },
  {
    "id": "242",
    "question": "Es necesario que en todo acto comunicativo se den una serie de elementos y condiciones para que esta sea\nefectiva, de tal manera que en detrimento o ausencia de ellos no se produciría la misma. Uno de los elementos\nque nos podemos encontrar es el siguiente:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Receptor: es la persona que recibe la información y la interpreta (es el que descodifica el mensaje).",
    "incorrect_answers": [
      "Receptor: es la persona que comunica algo.",
      "Receptor: es la vía por la que se transmite el mensaje.",
      "Receptor: es la persona que recibe la información y la interpreta (es el que codifica el mensaje)."
    ]
  },
  {
    "id": "243",
    "question": "La comunicación en el ámbito laboral se clasifica según los aspectos que se quieran destacar, y entre ellos nos\npodemos encontrar que la comunicación puede ser:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Formal o informal en función de su estructura.",
    "incorrect_answers": [
      "Vertical u horizontal en función de su contenido.",
      "Formal o informal en función de su direccionalidad.",
      "Vertical u horizontal en función de su estructura."
    ]
  },
  {
    "id": "244",
    "question": "La comunicación informal pretende comunicar :",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Temas independientes del trabajo",
    "incorrect_answers": [
      "Temas dependientes del trabajo.",
      "Temas no relacionados con el trabajo.",
      "Temas relacionados con información laboral"
    ]
  },
  {
    "id": "245",
    "question": "Las personas perciben e interpretan el mensaje en distinta manera en función de sus distintas formas de\npensamiento y cognición. El receptor, al interpretar el mensaje recibido, lo filtra en función de:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Estereotipos.",
      "Efecto halo.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "246",
    "question": "Cuando nos referimos al efecto halo, estamos hablando de :",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Impresión favorable o desfavorable sobre una persona generalizando sobre el aspecto de la misma.",
    "incorrect_answers": [
      "Impresión favorable sobre una persona generalizando sobre el aspecto de la misma.",
      "Impresión desfavorable sobre una persona generalizando sobre el aspecto de la misma.",
      "Impresión generalizada sobre el aspecto de la persona."
    ]
  },
  {
    "id": "247",
    "question": "Ya sabemos que en toda comunicación intervienen seis elementos básicos :",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Emisor y receptor.",
      "Mensaje y canal.",
      "Código y ruido."
    ]
  },
  {
    "id": "248",
    "question": "Feed back (retroalimentación): consiste en facilitar a nuestro interlocutor información sobre cómo hemos\npercibido o entendido lo que nos está comunicando. Efectos positivos del feed back:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Apoya y estimula modos de comportamiento positivos, cuando estos son reconocidos ( \"Si no le he\nentendido mal, Vd. Está interesado en\").",
    "incorrect_answers": [
      "Apoya y estimula modos de comportamiento negativos, cuando estos son reconocidos.",
      "Corrige los modos de comportamiento negativo.",
      "Ninguna respuesta es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "249",
    "question": "Feed back (retroalimentación): consiste en facilitar a nuestro interlocutor información sobre cómo hemos\npercibido o entendido lo que nos está comunicando. La retroalimentación la podemos emplear:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "La retroalimentación la podemos emplear preguntando o confirmando.",
    "incorrect_answers": [
      "Preguntando.",
      "Confirmando.",
      "Ninguna respuesta es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "250",
    "question": "Efectos positivos del feed back:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Apoya, estimula, corrige y aclara",
    "incorrect_answers": [
      "Estimula",
      "Corrige",
      "Apoya"
    ]
  },
  {
    "id": "251",
    "question": "Claves del feed back para el que recibe:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "No argumentar ni defender.",
      "Sólo escuchar, pedir información y aclarar.",
      "La eficacia de la ayuda depende también de la sinceridad del receptor."
    ]
  },
  {
    "id": "252",
    "question": "Los efectos de la reformulación :",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Animamos a seguir hablando.",
      "Sabremos más y con más precisión sobre las necesidades de nuestro interlocutor.",
      "Demostraremos que hemos comprendido bien."
    ]
  },
  {
    "id": "253",
    "question": "Componentes no verbales:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "La mirada, la expresión facial, la sonrisa, la apariencia, la distancia y proximidad, el tiempo de respuesta, y\nel contacto físico.",
    "incorrect_answers": [
      "La sonrisa y la mirada no lo son..",
      "La apariencia, no lo es.",
      "Todas son falsas"
    ]
  },
  {
    "id": "254",
    "question": "Componentes paralingüísticos :",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "La voz,la fluidez las perturbaciones y el tiempo del habla.",
    "incorrect_answers": [
      "La fluidez no lo es.",
      "El tiempo del habla no lo es.",
      "La voz no lo es."
    ]
  },
  {
    "id": "255",
    "question": "La mirada ejerce algunas funciones en la comunicación pues regula los turnos de palabra, ayuda a sincronizar,\nacompañar o comentar la palabra hablada, etc. Hay cuatro tipos básicos de miradas:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Negocios, social, intima y de reojo.",
    "incorrect_answers": [
      "Social, negocios, intima y amena.",
      "Intima, social, negocios y central.",
      "Todas son falsas"
    ]
  },
  {
    "id": "256",
    "question": "En cuanto a la distancia y proximidad se podría decir que estas pueden variar en función del grado de relación\ncon el interlocutor y de las pautas culturales. El espacio personal es el área donde no pueden entrar los intrusos\ntambién denominada burbuja personal. Cada persona necesita un espacio personal que puede variar según el\nsexo, edad, cultura, el espacio personal se puede clasificar en cuatro zonas:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Zona intima : comprende de 0 a 45 cm. En esta se puede sentir y oler a la otra persona. Solo está permitida\na personas muy cercanas.",
    "incorrect_answers": [
      "Zona íntima: comprende de 0 a 45 cm. En esta se puede sentir y oler a la otra persona. Solo está permitida\na personas muy lejanas.",
      "La respuesta A es la correcta.",
      "Todas son falsas."
    ]
  },
  {
    "id": "257",
    "question": "Tiempo de habla. Hablar durante mucho tiempo o no hablar nada se considera inadecuado en situaciones de\ndialogo; para que resulte agradable todos los participantes deberían hablar más o menos el mismo tiempo. Es\ndecir:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Emisor y receptor deben estar en el mismo nivel.",
    "incorrect_answers": [
      "Emisor y receptor deben estar en distinto nivel.",
      "La respuesta A es la correcta.",
      "Todas son falsas."
    ]
  },
  {
    "id": "258",
    "question": "Niveles de comunicación.\nLa comunicación se produce en diferentes niveles que debemos conocer, además de producirse en diferentes\nsituaciones o contextos:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Intrapersonal",
      "Interpersonal",
      "Grupal, y colectiva."
    ]
  },
  {
    "id": "259",
    "question": "Conducta o comportamiento asertivo:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Escucha activa, empatía, autocontrol, acuerdo parcial, disco rayado, general expectativas, no juzgar. Aquí\nhablamos de características del comportamiento asertivo.",
    "incorrect_answers": [
      "Escucha no activa.",
      "No hay empatía.",
      "No hay autocontrol."
    ]
  },
  {
    "id": "260",
    "question": "La voz. En función de tono que utilicemos transmitiremos una sensación u otra y es por ello que resulta acertado\ndistinguir los diferentes tipos de tono.",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Tono cálido. seguro. Sugerente y tranquilo.",
    "incorrect_answers": [
      "Tono cálido. Paciente y ameno",
      "Tono sugerente,pasivo y cálido.",
      "Tono seguro, ameno y sugerente"
    ]
  },
  {
    "id": "261",
    "question": "Al contestar una llamada:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Debemos responder rápidamente, o lo antes posible.",
      "Debemos usar en lo posible la siguiente frase. buenos días habla¿en que le puedo ayudar?",
      "Saludemos a nuestro interlocutor con espontaneidad, hablando con voz clara y pausada."
    ]
  },
  {
    "id": "262",
    "question": "Al transferir una llamada:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Debemos transferir solo aquellas llamadas que no podemos atender. Y asegurarnos de conocer el\nfuncionamiento del teléfono para poder transferir de forma correcta.",
      "Antes de realizar dicha información se debe informar al usuario. Un momento, le transfiero la llamada al\ndepartamento correspondiente",
      "Al transferir la llamada a otro sector, debemos explicar a nuestro compañero el motivo o motivos que el\ncliente tiene fruto de su demanda, así como su nombre para evitar repeticiones de datos por parte de\nnuestro interlocutor."
    ]
  },
  {
    "id": "263",
    "question": "La voz, está formada por varios elementos:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "El volumen, el timbre y el tono",
    "incorrect_answers": [
      "El volumen y el timbre.",
      "El tono y el timbre.",
      "Todas son falsas."
    ]
  },
  {
    "id": "264",
    "question": "El tiempo de respuesta es el intervalo temporal de silencio entre la terminación de una oración por parte del\nhablante y la iniciación de otra por parte de su interlocutor; esta denota determinantes actitudes:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Una excesiva demora indica pasividad.",
      "Una respuesta rápida indica agresividad.",
      "Una respuesta ni larga ni corta es la adecuada, aunque depende en la situación en que se dé."
    ]
  },
  {
    "id": "265",
    "question": "¿Como se define un plan de autoprotección?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Al informe en el que se precisa y establece como distribuir todos los medios ,tanto físicos como\nhumanos,con los que dispone un edificio o servicio para hacer frente aún eventual emergencia o\nevacuación.",
    "incorrect_answers": [
      "Al informe en el establece como distribuir todos los medios físicos ,con los que dispone un edificio o servicio\npara hacer frente aún eventual emergencia o evacuación.",
      "Al informe en el que se precisa y establece como distribuir todos los medios humanos,con los que dispone\nun edificio o servicio para hacer frente aún eventual emergencia o evacuación.",
      "Todas son falsas"
    ]
  },
  {
    "id": "266",
    "question": "¿En cuantas secciones se divide un plan de autoprotección?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "5",
    "incorrect_answers": [
      "7",
      "4",
      "6"
    ]
  },
  {
    "id": "267",
    "question": "Deben aparecer en los edificios oficiales los planos con indicación grafiada de las rutas de evacuación\n,instalaciones contraincendios y sistemas de emergencia?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Sí",
    "incorrect_answers": [
      "No",
      "Según el tipo de edificio.",
      "todas son falsas"
    ]
  },
  {
    "id": "268",
    "question": "¿cómo se definen los medios de protección?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "como el conjunto de medios humanos y técnicos para prevenir ,combatir y eliminar los efectos de una\nemergencia",
    "incorrect_answers": [
      "como el conjunto de medios humanos para prevenir ,combatir y eliminar los efectos de una emergencia.",
      "como el conjunto de medios técnicos para prevenir ,combatir y eliminar los efectos de una emergencia.",
      "Todas las respuestas son falsas."
    ]
  },
  {
    "id": "269",
    "question": "¿Cuáles son los medios de protección técnicos?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Alarmas,instalaciones de detección,medios para la extinción de incendios y alumbrados especiales.",
    "incorrect_answers": [
      "Alarmas,instalaciones de detección,s y alumbrados especiales.",
      "Instalaciones de detección,medios para la extinción de incendios y alumbrados especiales.",
      "Alarmas y alumbrados especiales."
    ]
  },
  {
    "id": "270",
    "question": "¿Qué funciones tiene el Centro de Control y Comunicaciones?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Es el encargado de recibir todos los avisos de posibles situaciones de emergencias y trasmitirlos\noportunamente,bajo la supervisión del jefe de emergencia.",
    "incorrect_answers": [
      "No existe tal centro",
      "Es el encargado solo de comunicar los avisos de posibles situaciones de emergencias",
      "Todas las respuestas son falsas."
    ]
  },
  {
    "id": "271",
    "question": "¿ Cómo debe ser El Plan de Autoprotección?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Completo, pero con una estructura sencilla y flexible que permita su actualización y divulgación con poco\nesfuerzo.",
    "incorrect_answers": [
      "Completo pero con una estructura y flexible que no permita su actualización y divulgación con poco\nesfuerzo.",
      "Completo pero con una estructura homogénea y rápida que permita su actualización y divulgación con poco\nesfuerzo.",
      "Todas las anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "272",
    "question": "Las instalaciones de los equipos de sistemas centralizados de alarma pueden generar alarmas de que tipo:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Incendios,intrusiones,humos,redes de comunicaciones,funcionamiento sistemas informáticos.",
    "incorrect_answers": [
      "Solo de intrusismo y incendio.",
      "No existen sistemas centralizados de alarma,solo individuales.",
      "Todas las respuestas son falsas."
    ]
  },
  {
    "id": "273",
    "question": "De que dependerá la secuencia de actuación en las comunicaciones de emergencias?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "De la localización y de las características del evento.",
    "incorrect_answers": [
      "Del tipo de secuencia sonora",
      "de la rapidez con que se actúe",
      "Todas las anteriores son falsas"
    ]
  },
  {
    "id": "274",
    "question": "¿ Qué tipo de situaciones de emergencias existen?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Previsibles e imprevisibles.",
    "incorrect_answers": [
      "Normales y Extrañas.",
      "Previsibles y extrañas.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "275",
    "question": "¿ En que sección de los planes de autoprotección contiene el Manual de gestión?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Sección 1",
    "incorrect_answers": [
      "Sección 2",
      "Sección 3",
      "Sección 4"
    ]
  },
  {
    "id": "276",
    "question": "¿En que sección de los planes de autoprotección deben aparecer los planos del edificio con indicación grafiada\nde las rutas de evacuación,instalaciones contraincendios y sistemas de emergencias ?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Sección 3",
    "incorrect_answers": [
      "Sección 1",
      "Sección 2",
      "Sección 4"
    ]
  },
  {
    "id": "277",
    "question": "¿ Qué tipos de componentes podemos diferenciar del proceso comunicador de salud?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Relaciones,Transacciones y proceso",
    "incorrect_answers": [
      "Relaciones,interacciones y proceso.",
      "Procesos,comunicación y salud",
      "Todas son falsas."
    ]
  },
  {
    "id": "278",
    "question": "¿ Qué tipos de barreras más comunes pueden dificultar el proceso comunicador haciéndolo en ocasiones\nineficaz?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Mecánicas o naturales,gnoseológicas y socio-psicológicas.",
    "incorrect_answers": [
      "Mecánicas,sociológicas y experimentales.",
      "Mecánicas y experimentales.",
      "Todas son falsas."
    ]
  },
  {
    "id": "279",
    "question": "¿ De cuantas fases se compone por lo general el protocolo general de intervención en crisis y duelo?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "4",
    "incorrect_answers": [
      "1",
      "2",
      "3"
    ]
  },
  {
    "id": "280",
    "question": "¿Cuales son las fases de la que se compone por lo general el Protocolo General de Intervención y Duelo?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Fase previa,de comunicación, de intervención y fase de resolución.",
    "incorrect_answers": [
      "Fase previa,de comunicación y de intervención\n.",
      "Fase previa,de comunicación y de resolución",
      "Todas son falsas"
    ]
  },
  {
    "id": "281",
    "question": "Las Barreras mecánicas o Naturales en la comunicación se deben:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Cuando se producen ruidos ambientales,la distancia entre los hablantes no es\nla correcta o cuabdo una terceras personas interrumpen la comunicación y\ndistrae de la misma",
    "incorrect_answers": [
      "No existen.",
      "La mala conexión de las lineas.",
      "Todas son falsas"
    ]
  },
  {
    "id": "282",
    "question": "Las barreras gnoseológicas relativas al conocimiento en la comunicación se producen por :",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Por la incultura del sujeto que emite o recibe el mensaje,por poca experiencia, o ignorancia",
    "incorrect_answers": [
      "Por falta de atención a lo que se le dice.",
      "Por la falta de empatía del sujeto.",
      "Todas son falsas"
    ]
  },
  {
    "id": "283",
    "question": "¿Qué son las señales no verbales del engaño y ocultamiento?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Son los intentos de ocultamiento por parte de los pacientes y también del personal que los atiende.",
    "incorrect_answers": [
      "Son los intentos de ocultamiento por parte de los pacientes.",
      "Son los intentos de ocultamiento por parte del personal que los atiende a los\npacientes.",
      "Todas son falsas."
    ]
  },
  {
    "id": "284",
    "question": "¿Qué son las barreas Socio-Psicológicas?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Son aquellas que el sujeto tiene como validas y bien fundamentadas y que actúan de elementos de bloqueo\nante nuevas informaciones que le pretendan transmitir,",
    "incorrect_answers": [
      "Son aquellas que el sujeto no tiene como validas y bien fundamentadas y que actúan de elementos de\nbloqueo ante nuevas informaciones que le pretendan transmitir,",
      "Son aquellas que el sujeto tiene como validas y bien fundamentadas y que no actúan de elementos de\nbloqueo ante nuevas informaciones que le pretendan transmitir,",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "285",
    "question": "¿ qué otro tipo de barreras Socio-Psicológicas existen?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "La Critica y la amenaza",
      "El elogio manipulador y los argumentos lógicos",
      "La Orden y el tranquilizar"
    ]
  },
  {
    "id": "286",
    "question": "¿Cómo debemos comunicar las malas noticias?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Hay que comunicarla desde una perspectiva holística,humanizando al paciente en todo momento y con\noptimismo",
    "incorrect_answers": [
      "No las comunicaremos para evitar malestar a los pacientes.",
      "La comunicaremos solo de forma escrita.",
      "Todas son falsas"
    ]
  },
  {
    "id": "287",
    "question": "¿ Qué debemos evitar en el trato y actitud hacia mayores discapacitados?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Expresiones como: que lastima o pobrecito",
      "Violar la distancia afectiva.",
      "Interrumpir las manifestaciones de dolor o de silencia."
    ]
  },
  {
    "id": "288",
    "question": "¿ Qué actitud es la correcta en el trato hacia mayores discapacitados?",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Aceptar a la persona tal como es.",
      "Llamar a la persona por su nombre y tratarla de Usted.",
      "No utilizar una jerga infantil"
    ]
  },
  {
    "id": "289",
    "question": "Cuando nos referimos a personas con discapacidad sensorial, hablamos de:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Discapacidad visual.",
      "Discapacidad auditiva.",
      "Discapacidad auditiva y visual."
    ]
  },
  {
    "id": "290",
    "question": "Se puede definir a las personas sordas.",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Se puede definir a las personas sordas como aquellas que tienen una pérdida auditiva, en mayor o menor\ngrado, desde sordera profunda a sordera leve o moderada (hipoacúsicos), y encuentran en su vía cotidiana\nbarreras de comunicación.",
    "incorrect_answers": [
      "A las personas con una pérdida total de visión.",
      "Estas personas obtienen información por vía auditiva y táctil principalmente.",
      "Las respuestas A y B son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "291",
    "question": "La sordoceguera:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "La sordoceguera es una discapacidad que resulta de la combinación de dos deficiencias sensoriales (visual\ny auditiva), genera en las personas que la padecen, problemas de comunicación únicos y necesidades\nespeciales derivadas de la dificultad para percibir de manera global, conocer y, por tanto, interesarse y\ndesenvolverse en su entorno.",
    "incorrect_answers": [
      "Es una discapacidad auditiva.",
      "Es una discapacidad visual.",
      "Es una discapacidad física."
    ]
  },
  {
    "id": "292",
    "question": "Una discapacidad física:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "A pesar de que solemos asociar discapacidad física con sillas de ruedas, hay que tener en cuenta que no\ntodos la usan, ya que también pueden valerse de muletas, bastones, o incluso no necesitar ningún tipo de\napoyo en ese aspecto.",
    "incorrect_answers": [
      "Es cuando la persona va siempre en silla de ruedas.",
      "Nunca se le vera en silla de ruedas.",
      "Las respuestas AyB son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "293",
    "question": "Discapacidad psiquiátrica o trastorno mental. Existen distintos tipos de enfermedades mentales, entre ellos:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Los trastornos del estado de ánimo.",
      "Los trastornos psicóticos, los trastornos de ansiedad, los trastornos de la personalidad.",
      "Los trastornos del sueño, los trastornos de conducta alimentaria."
    ]
  },
  {
    "id": "294",
    "question": "La mayoría de las enfermedades mentales",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "La mayoría de las enfermedades mentales, no se perciben físicamente, son invisibles, lo que contribuye a\nque se mantenga la confusión que existe entre las distintas patologías.",
    "incorrect_answers": [
      "Son alteraciones que percibimos visualmente, solo con verlos.",
      "Son alteraciones que percibimos auditivamente solo con escucharlos.",
      "Las respuestas B y C son correctas"
    ]
  },
  {
    "id": "295",
    "question": "Las lenguas de signos son un tipo de comunicación:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Verbal, de expresión oral.",
    "incorrect_answers": [
      "Verbal, de carácter viso-gestual.",
      "No verbal, de carácter gestual.",
      "No verbal, de carácter visual."
    ]
  },
  {
    "id": "296",
    "question": "Lengua de signos:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Es la lengua natural de las personas sordas. La lengua de signos no es universal. Cada país posee su\npropio idioma. En España se utiliza la Lengua de Signos Española (LSE), y en el ámbito de Cataluña, la\nLengua de Signos Catalana (LSC).",
    "incorrect_answers": [
      "Es la lengua natural de las personas con dificultad visual.",
      "Es la lengua única y universal para las personas con discapacidad sordoceguera.",
      "A y B son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "297",
    "question": "En el lenguaje de la discapacidad auditiva se habla de sordera prelocutiva cuando:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "La sordera es adquirida a través de alguna enfermedad o accidente.",
    "incorrect_answers": [
      "La sordera cuando se ha adquirido las técnicas de la lengua oral.",
      "Todas las respuestas son erróneas.",
      "La sordera antes de adquirir las técnicas de la lengua oral."
    ]
  },
  {
    "id": "298",
    "question": "Para comunicarnos de forma eficaz con personas de discapacidad física:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Le desplazaremos sin preguntarle primero si quiere que le ayudemos.",
    "incorrect_answers": [
      "Se deberá aumentar el tiempo de respuesta en el caso de número de llamadas antes de que salte el\ncontestador para las personas con dificultades físicas.",
      "Cuando la persona se haya sentado, alejaremos de ella su andador, muletas o bastón.",
      "Se deberá reducir el tiempo necesario para atender a una persona con problemas de movilidad, dejando que\nhaga las cosas por sí misma."
    ]
  },
  {
    "id": "299",
    "question": "Para comunicarnos de forma eficaz con personas de discapacidad auditiva:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "No debemos preocuparnos por nuestros gestos",
    "incorrect_answers": [
      "Debemos vocalizar y aumentar el volumen de voz ligeramente, pero sin gritar.",
      "Debemos utilizar un ritmo acelerado, sin que parezca exagerado.",
      "Si la persona no termina de expresar su idea, debemos apresurarle."
    ]
  },
  {
    "id": "300",
    "question": "Dentro de las acciones que se pueden llevar a cabo para facilitar la comunicación telefónica a una persona con\ndiscapacidad auditiva esta:",
    "group": "C2",
    "category": "telefonista",
    "correct_answer": "Todas las respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "La indicación visual de sonidos generados para las personas con discapacidad auditiva.",
      "La videotelefonía para la comunicación entre las personas sordas, ya que permite ver al interlocutor y\ncomunicarse en directo con él a través de la lengua de signos.",
      "El Centro de Intermediación telefónica, que pone en contacto a cualquier persona sorda u oyente,\nindependientemente del modelo de teléfono."
    ]
  }
];
export default preguntas